<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 
 <title>/dev/null</title>
 <link href="http://blog.augustopascutti.com/atom.xml" rel="self"/>
 <link href="http://blog.augustopascutti.com/"/>
 <updated>2014-01-14T10:26:45-02:00</updated>
 <id>http://iannsp.github.com/</id>
 <author>
   <name>Ivo Nascimento Blog</name>
   <email>iannsp@gmail.com</email>
 </author>

 
 <entry>
   <title>Questão de nome</title>
   <link href="http://iannsp.github.com//analista%20de%20neg%C3%B3cios/2013/07/18/Questao-de-nome/"/>
   <updated>2013-07-18T00:00:00-03:00</updated>
   <id>http://iannsp.github.com//analista%20de%20neg%C3%B3cios/2013/07/18/Questao-de-nome</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;published at: 2013-07-18.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante os últimos anos trabalhei ocupando uma posição que o mercado convenciona chamar de “Analista de Sistemas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa nomenclatura deixava clara minha missão: Eu deveria analisar sistemas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para tanto o sistema deveria chegar até mim definido e meu papel seria daquele que aplica conhecimento de computação para transformar a definição em código e por fim, num software que atenderia as especificações do documento de definição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu não conheço muito bem a realidade dos analistas de sistemas no mercado internacional, mas creio que esse cargo(ou papel) nunca chegou a existir no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A realidade do analista de sistemas não é receber uma definição mas sim, receber uma inception. Eu explico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que a maioria dos profissionais enxergam como definição de software no mercado brasileiro é na realidade a semente de uma definição caprichosamente (e algumas vezes verborragicamente) descrita em um documento de definição de escopo que uma vez entregue ao analista de sistemas deve tomar forma e ser realizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aqui vem a história do que considero um erro: intitular-me ou me deixar intitular Analista de Sistemas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Levo meu trabalho muito a sério e para cobrir essa falha no processo de definição eu procuro mergulhar na realidade do domínio a que o software se destina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim eu acabei aprendendo sobre regras médicas, sobre modelos financeiros, sobre marketing, arcadas dentárias(sim, arcadas dentárias), R.H., Administração de ativos digitais, gerenciamento de documentos e outros domínios para os quais escrevi algum tipo de aplicação para solucionar algum tipo de problema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu tenho certeza que outros analistas de sistemas se vêem todos os dias tomando o mesmo tipo de atitude, desesperados que estão para realizar seu trabalho com o máximo possível de informações e evitar o maldito (re)trabalho de alterar conceitos cruciais na arquitetura do software por causa de uma falha de entendimento(A.K.A. comunicação/definição).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acontece que na mesma medida com que aprendia sobre negócios eu precisava aprender sobre programação. Todos os dias. Vou repetir para reforçar: &lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;TODOS&lt;/span&gt; OS &lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;DIAS&lt;/span&gt;! surgiam melhores soluções para problemas velhos e novos. Todos os dias um workaround morria. Todos os dias nascia uma nova estrela na área de tecnologia que fazia a luz curvar-se sob efeito da sua massa de conhecimento e levava luz onde não havia e trevas onde não antes havia luz (poético, mas necessário).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E me vi sempre tendo que escolher entre mergulhar no conhecimento de negócios ou no conhecimento de desenvolvimento de software.  &lt;br /&gt;
Eu decidi, de certa maneira inconscientemente, e passei a repetir um corolário para referir-me a essa escolha. Algo que vim a saber depois que era de autoria de Abraham Lincon. Eis a frase original:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Give me six hours to chop down a tree and I will spend the first four shapening the axe.”&lt;br /&gt;
Me dê seis horas para derrubar uma árvore e passarei as primeira quatro afiando o machado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eis como eu costumo utiliza-la em uma das zilhares variações do tema:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Passar 70% do tempo afiando o machado e somente 30% cortando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De maneira que nos últimos anos 70% do meu tempo de trabalho era investido em analisar o domínio do problema e 30% somente era implementar a solução para ele, logo,  passei 70% do meu tempo fazendo algo para o qual meus empregadores não me contrataram.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bem, só me resta dizer: Me desculpem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A parte boa é que muitas vezes consegui entender que a solução de um problema não estava únicamente na implementação de um sistema. Na realidade, na maioria das vezes o problema não era nem aquele que fora apresentado inicialmente(este era mais como um reflexo do que o problema em si) e que antes mesmo de começar a programar, a melhor coisa a se fazer era pensar e repensar e repensar o problema até esgotar ou suas forças ou as dele(isso durava 70% do tempo).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No final, claro que eu continuo a aceitar o título de analista de sistemas quando necessário. É o que tem pra hoje. Mas eu descobri que talvez eu tenha agido todos esses anos mais como analista de negócios do que de sistemas e se me perguntarem hoje como eu descreveria me papel nas empresas em que trabalhei eu responderia da seguinte maneira: &lt;br /&gt;
“Analista de negócios com uma forte(e narcisistica) skill de analista de sistemas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E termino com uma pergunta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como você descreveria seu papel na empresa em que trabalha?&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Pensando o Desenvolvimento de Software</title>
   <link href="http://iannsp.github.com//filosofia/tecnologia/desenvolvimento%20de%20software/php5minutes/2013/01/31/Pensando-o-Desenvolvimento-de-Software/"/>
   <updated>2013-01-31T00:00:00-02:00</updated>
   <id>http://iannsp.github.com//filosofia/tecnologia/desenvolvimento%20de%20software/php5minutes/2013/01/31/Pensando-o-Desenvolvimento-de-Software</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;published at: 2013-01-31 11:20 hs&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta palestra fala sobre o pensar o desenvolvimento de software.&lt;br /&gt;
É um exercício voltado de a entender como realizar esse processo que é o desenvolvimento de software e quais componentes existentes nesse processo eu valorizo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aqui eu abordo o pensar desenvolvimento de software através de 3 tópicos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1o &amp;#8211; Franqueza&lt;/strong&gt; Reconhecer e deixar reconhecer o momento do conhecimento do outro e seu próprio.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;Conhecimento técnico X Conhecimento de Humanidades X conhecimento de negócios.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2o &amp;#8211; Reflexão&lt;/strong&gt;  Buscar conhecimento sobre o trabalho pensando o próprio trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;Análise.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Visão.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3o &amp;#8211; Simplicidade X Simplismo&lt;/strong&gt; O antagonismo entre essas duas maneira de olhar.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;Planejamento.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Aqui esta o único slide dessa palestra:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;iframe src=&quot;http://www.slideshare.net/slideshow/embed_code/16274813&quot; width=&quot;427&quot; height=&quot;356&quot; frameborder=&quot;0&quot; marginwidth=&quot;0&quot; marginheight=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; style=&quot;border:1px solid #CCC;border-width:1px 1px 0;margin-bottom:5px&quot; allowfullscreen webkitallowfullscreen mozallowfullscreen&gt; &lt;/iframe&gt; &lt;div style=&quot;margin-bottom:5px&quot;&gt; &lt;strong&gt; &lt;a href=&quot;http://www.slideshare.net/ivonascimento/pensando-o-desenvolvimentodesoftware&quot; title=&quot;Pensando o desenvolvimento_de_software&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Pensando o desenvolvimento_de_software&lt;/a&gt; &lt;/strong&gt; from &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http://www.slideshare.net/ivonascimento&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Ivo Nascimento&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; &lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o audio que gravei com o ipod:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;iframe width=&quot;100%&quot; height=&quot;166&quot; scrolling=&quot;no&quot; frameborder=&quot;no&quot; src=&quot;https://w.soundcloud.com/player/?url=http%3A%2F%2Fapi.soundcloud.com%2Ftracks%2F77237902&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E o vídeo, disponibilizado no dia 07 de Fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;http://embed.videolog.tv/v/index.php?id_video=924987&amp;related=&amp;hd=&amp;color1=&amp;color2=&amp;color3=&amp;slideshow=&amp;config_url=&amp;&quot; scrolling=&quot;no&quot; frameborder=&quot;0&quot; webkitAllowFullScreen mozallowfullscreen allowFullScreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.videolog.tv/video.php?id=924987&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Palestras 7Masters &lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;PHP&lt;/span&gt; | Desenvolvimento de Software com Ivo Nascimento&lt;/a&gt; por &lt;a href=&quot;http://www.videolog.tv/imasters&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;imasters&lt;/a&gt;  no &lt;a href=&quot;http://www.videolog.tv&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Videolog.tv&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/pages/php5minutes/105633459480108&quot;&gt;&lt;em&gt;para comentários acesse a página do Facebook&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>O Homem Objetivado e Vazio</title>
   <link href="http://iannsp.github.com//filosofia/2013/01/27/O-homem-objetivado-e-vazio/"/>
   <updated>2013-01-27T00:00:00-02:00</updated>
   <id>http://iannsp.github.com//filosofia/2013/01/27/O-homem-objetivado-e-vazio</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;published at: 2013-01-27 19:05 hs&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nada que vou falar aqui visa objetivo. Essa é uma coleção de reflexões que o dia-a-dia me propõem sobre sua seqüência de ocorrências de dia-a-dias que chamamos de vida. Alias, reflexão é uma palavra estranha sobre a qual vou tentar dizer algo também.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/res/O_homem_objetivado_e_vazio.pdf&quot;&gt;&lt;em&gt;O Homem Objetivado e Vazio em pdf para download&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em algum ponto da história (não vejo necessidade em dizer humana pois somos os únicos animais conscientes da existência de algo que se possa chamar história) alcançamos um ponto sem volta, daqueles tipos que passam a ser comentados prefixados pelas palavras Antes e Depois. Sim, sei que temos muitos desses pontos, mas aquele a que me refiro é o em que nos tornamos seres objetivados a posse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acordamos como membros de uma sociedade com o objetivo não natural, criado pelo desejo de viver e reforçado pela vontade de faze-lo de maneira cada vez melhor segundo o como se define a melhor maneira a cada uma das décadas ou períodos de história que conseguimos nomear.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fato que nesse tempo nomeado agora(que nos pertence) o desejo de viver esta ligado a moeda, a posse e a identidade do sucesso. E o reforço vem pela vontade projetada pelo outro como espelho. Num jogo de reflexos de inesgotáveis superfícies planas como representação fraca, mas única, de toda a complexidade do espaço em três dimensões, que depois eu gostaria de expandir com algumas anotações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O viver o é agora uma função de transformação da vontade em posse. Em busca de uma imagem refletida que seja melhor que a imagem refletida pelo outro. Candidata  de imediato e enquanto não superada, a identidade do sucesso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse paradigma é a base sobre a qual quero construir a tese de que esse ponto de virada chamado vontade de posse é a pedra angular da morte do ser-humano como o conhecemos e do seu relacionamento consigo para o nascimento do ter-humano em seu relacionamento com o outro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No período que vou chamar de Antes da vontade de posse o ser humano encontrava uma identidade do sucesso menos rasa. A profundidade era dada muito pela interpretação de sucesso que o indivíduo tinha, acima até da interpretação de sucesso que outro indivíduo sempre tinha. O sucesso, essa medida cuja escala é variável de indivíduo para indivíduo. Nesse período havia um espaço real na vida em sociedade para sucessos de diferentes tipos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já no período que chamarei de Momento da vontade de posse nós vemos uma identidade de sucesso que martiriza o ser em busca do olhar do outro. Relativizamos nossa própria identidade de sucesso para aceder ao que o outro compreende como sucesso. E o outro, diferente do eu, é multiplo e por isso multiplicam-se os olhos da aceitação e da reprovação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É mais facil não se aceitar enquanto sujeito a não aceitação do outro na medida em que a identidade de sucesso é projetada por ele(s). E é também mais fácil não compreender a identidade de sucesso que, projetada pelo outro, pode não conter valores que sejam compreendidos pelo eu. É mais fácil se imaginar um fracassado quando a certeza do sucesso vem de fora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu ainda me pergunto como será o período nomeado de Depois da vontade de posse e acho que esta é uma reflexão posterior cujo espaço não é ser este, mas um outro, voltado completamente a ele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aqui então, abro espaço para as reflexões provenientes desse exercício de nomeação dos tempos e vontades. E também ao termo reflexão, segundo o dicionário Aurélio:&lt;br /&gt;
	1. Ato ou efeito de refletir(-se). &lt;br /&gt;
	2. Volta da consciencia, do espirito, sobre si mesmo, para exame de seu proprio conteudo.&lt;br /&gt;
	3. Ponderação, observação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com indivíduos refletimos de duas maneiras. Uma interna, que provém do eu que, que refletindo como fenômeno dentro de eu incessantemente como um raio de luz aprisionado dentro de um cubo de espelhos que ricocheteia nas faces do cubo(o eu) e se avoluma ocupando todo o espaço de dentro possível. E uma outra, a reflexão externa, que reflete o outro e os outros, incessantemente criando um espaço que chamamos de  sociedade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No momento da vontade de posse a reflexão interna perde valor pela priorização da reflexão externa. O eu fica perdido, esvaziado pelo olhar externo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tanto tempo fica perdido nesses estímulos externos que a angustia gera uma ansia de encontrar-se. Dificultada pelo distanciamento da prática da reflexão interna, que não combina com a identidade de sucesso do momento da vontade de posse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eis que a objetivação da vontade de posse é a posse em si e a identidade de sucesso requer que a posse possar ser refletida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O possuir a si resultante da reflexão interna não reflete aos olhos dos outros na mesma medida e escala que usamos internamente. O possuir precisa ser material para ser refletido de maneira visível e mensurável pela escala do outro, a mais importante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abandonado a este dilema o ser-humano se perde e se torna o ter-humano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A relativização das coisas nascida desse dilema vai então esvaziando o ser-humano na medida que requer a exteriorização do fenômeno da identidade do sucesso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os seres se tornam “teres” na busca por uma aceitação que se agrava pela metódica negação dessa relação pelos meios possíveis de comunicação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ser-humano se esvazia por buscar ter ao invés de ser. Eis a marca do momento da vontade de posse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As belezas já não são as marcas da identidade do sucesso. São no agora as bengalas que suportam os corpos enquanto buscam durante a vida, a identidade do sucesso que o outro projeta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já não há espaço para o fazer ou não fazer que não se converta em uma nova posse visível aos olhos do outro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enterramos assim o belo, o prazeroso, o imensurável e o único, todos dentro do cubo de espelhos do eu. E uma atrofia desse cubo pelo não uso ocorre. Atendendo as expectativas sociais que esperam que a posse seja comunicada e que todo o mais seja guardado num exercício de não gerar ruído na comunicação da atual identidade de sucesso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma busca de modelos/exemplos é realizada para embasar esse funeral dos seres-humanos. E através do festejos desse nascimento se comemora o ter-humano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O hábito do tratamento dos efeitos se dissemina e se facilita. Na ânsia de esconder a causa, a saber, esse apequenamento do ser num cubo de espelhos cada vez mais restritivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os párias são os que lutam contra esse apequenamento. Enquanto a sociedade defende o ter como sinônimo do ser, esses defendem a antonímia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E vão se tornando cada vez mais marginais as artes que resultam no belo ou corrompem seu objetivo na tentativa de um belo mensurável e rentável. Novamente a antonímia a que me referi a pouco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De fato, o problema não é a precificação das coisas, requisito natural para o modelo econômico predominante(cuja validade não discuto aqui), mas a priorização da precificação de tudo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A identidade de sucesso que precifica todo ato engaja todo eu na busca do melhor preço. E aposenta o ser como algo démodé e falho. O ser é postulado como o conjunto das posses. O ter é postulado como o ser. Conclui-se que quem não tem, não é.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim como a reflexão interna, do raio de sol aprisionado na caixa de espelhos que é o corpo, receptáculo de uma alma em sua manifestação de vontade. Assim existe um receptáculo também para a reflexão externa uma caixa manufaturada de espelhos contendo um raio de sol que refletido a todo o tempo em todas as faces e angulos ocupa o espaço e recebe o nome de sociedade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O conjunto de outros todos mais o eu, chamado sociedade, não refletirá nunca a mesma energia que vibra na reflexão interna. Essa é única para cada indivíduo.  Enquanto a reflexão externa é geral, de todos os outros e o eu, pelo fato de estarem contidos/serem parte dela.  Ela é una por ter a todos em seu raio e como seu raio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A caixa de espelhos nomeada sociedade não traz em sua identidade do sucesso a semente da identidade do sucesso projetada pelo eu. Ela traz a identidade do sucesso resultante do conjunto de um conjunto de indivíduos. Equalizada as dissonâncias pela necessidade da existência de uma escala única para mensuração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No que tange a identidade do sucesso como a figura da realização, nunca o ser-humano conseguirá medir-se pela externa de maneira satisfatória, provocando o vazio e o eco de suas falhas. Tampouco o ser-humano consegue medir satisfatoriamente com sua medida interna, mas esta, sendo somente sua, é afetada pelas mudanças do indivíduo e o eu se permite equalizar utilizando suas vontades como diapasão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O dilema ganha mais tonalidades a medida que a equalização externa ocorre e fere a identidade do sucesso do eu. E quando o vazio e o eco se aproximam de suplantar a caixa de espelhos, tomando seu lugar. Eis que a manifestação da vontade, a pária, se ouve em um grito desesperado ecoando no peito. Transbordando o efeito da equalização para o outro numa inauguração da época chamada Depois da vontande da posse, que não se inclui aqui como um momento vindouro já que tudo aquilo que vem não chega de imediato, mas o faz com o vagar que permite a sua própria fortificação e embasamento.  &lt;br /&gt;
	Esse momento vindouro que permeia o agora numa porcentagem desconhecida(não sabemos quanto de agora é o futuro) é o ponto de virada novo, que o eu aguarda com pernas inquietas, enquanto trabalha para possuir a casa, o carro e todos os outros símbolos incompletos da atual identidade de sucesso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu a projeto como uma caixa de vidros e espelhos cujo raio de luz de sol se compõem de 70% de tudo(seja o que tudo for) do Antes do momento de posse e 30% de uma nova identidade de sucesso, baseada numa velha identidade que abarcava a realização pessoal e íntima como a medida simples da realização de uma vida que não precisa de escalas para comparação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eis ai a ressurreição do belo, do prazeroso, do imensurável e do único, todos dentro do cubo de espelhos e também agora de vidros. Representação do eu.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Carreira e Conhecimento</title>
   <link href="http://iannsp.github.com//php/php5minutes/2013/01/06/PHP5Minutes-Carreira-e-Conhecimento/"/>
   <updated>2013-01-06T00:00:00-02:00</updated>
   <id>http://iannsp.github.com//php/php5minutes/2013/01/06/PHP5Minutes-Carreira-e-Conhecimento</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Esse podcast é o inaugural de 2013.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quais os conhecimentos que um programador deve ter para conseguir realizar seu trabalho bem? &lt;br /&gt;
Sera que eles se restringem a conhecimento de programação, conhecimentos técnicos?&lt;br /&gt;
Minha visão é de que não. Não dá pra ser um programador somente conhecendo uma linguagem de programação (ou várias). É parte importante do trabalho conhecer a empresa em que se trabalha. Suas metas, seus processos. E se envolver com essas questões na medida em que pode, para utilizar esse conhecimento como parte daqueles que se usa para tomar uma decisão de arquitetura, algoritmo, persistência e tantas outras que surgem no dia-a-dia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;object width=&quot;250&quot; height=&quot;40&quot; classid=&quot;clsid:D27CDB6E-AE6D-11cf-96B8-444553540000&quot; id=&quot;gsSong3792136740&quot; name=&quot;gsSong3792136740&quot;&gt;&lt;param name=&quot;movie&quot; value=&quot;http://grooveshark.com/songWidget.swf&quot; /&gt;&lt;param name=&quot;wmode&quot; value=&quot;window&quot; /&gt;&lt;param name=&quot;allowScriptAccess&quot; value=&quot;always&quot; /&gt;&lt;param name=&quot;flashvars&quot; value=&quot;hostname=grooveshark.com&amp;songID=37921367&amp;style=metal&amp;p=0&quot; /&gt;&lt;object type=&quot;application/x-shockwave-flash&quot; data=&quot;http://grooveshark.com/songWidget.swf&quot; width=&quot;250&quot; height=&quot;40&quot;&gt;&lt;param name=&quot;wmode&quot; value=&quot;window&quot; /&gt;&lt;param name=&quot;allowScriptAccess&quot; value=&quot;always&quot; /&gt;&lt;param name=&quot;flashvars&quot; value=&quot;hostname=grooveshark.com&amp;songID=37921367&amp;style=metal&amp;p=0&quot; /&gt;&lt;span&gt;&lt;a href=&quot;http://grooveshark.com/search/song?q=Ivo%20Nascimento%20Sobre%20Carreira%20e%20conhecimento&quot; title=&quot;Sobre Carreira e conhecimento by Ivo Nascimento on Grooveshark&quot;&gt;Sobre Carreira e conhecimento by Ivo Nascimento on Grooveshark&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/object&gt;&lt;/object&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;se quiser fazer algum comentário sobre o episódio, aqui esta a &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/pages/php5minutes/105633459480108&quot;&gt;&lt;i&gt;página no facebook&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;para fazer o download utilize o linke abaixo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/res/php5minutes-carreira.zip&quot;&gt;php5minutes &amp;#8211; sobre carreira e conhecimento&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Tomei Nota de 2012</title>
   <link href="http://iannsp.github.com//flush/2013/01/05/tomei-nota-de-2012/"/>
   <updated>2013-01-05T00:00:00-02:00</updated>
   <id>http://iannsp.github.com//flush/2013/01/05/tomei-nota-de-2012</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;published at: 2013-01-05 14:00 hs&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2012 eu comecei a levar a sério o hábito de tomar nota das coisas comuns que passam na minha cabeça. Eu resolvi que ia ter um caderninho de notas o tempo todo ali do lado. E parar almoços para anotar. E parar conversas para anotar. E, devido a tentação, também parar anotações para anotar. E terminou 2012 e me perguntei, Entei, é você. É ele sim&amp;#8230; ta tudo bem agora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resultado em mãos, 3 cadernos cheios de anotações, desenhos, poesias, reclamações, sonhos, realizações, artigos diversos, respingos de cerveja, vinho, wisky, suor, sujeira, cinzas de cigarros, charutos, macarronada. Pra ser sincero, quanto mais eu me acostumava com a ideia deles ao meu lado, mais sujo eles ficavam. Em todos os sentidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/res/img/moleskine-a.jpg&quot; alt=&quot;algumas páginas&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Combinei com minha esposa que nem ela leria. Então eles ficam espalhados pela casa. E as vezes eu mostro uma coisa ou outra para ela, e para amigos. Só amigos são permitidos nas páginas dos cadernos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra coisa legal. Não existe uma anotação sequer sobre pessoas ruins. Pessoas que no passado não gostei e que hoje não sinto mais nenhum gosto. Elas desapareceram todas no meio da terapia que é anotar as coisas que vêm a mente. Acho que reflexo de um moleskine ter um número finito de páginas e a caneta uma quantidade especifica de tinta. Acho que ai me toquei que meu tempo também é finito e resolvi dedicar ele a coisas mais saborosas do que, como escrevi outro dia, esse pudim de bile que as vezes se serve nas refeições.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tem uma porrada de frustação lá anotada. Isso tem. Tem desejo interrompido pacas. Eu li. Eu vi, eu (re)senti cada uma dessas coisas que aconteceram em 2012.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas tem demais é felicidade. Eu casei, vocês sabem, e foi num dos meus cadernos que escrevi meus votos de casamento. Esse é um exemplo de como os caderninhos estavam espalhados pela minha vida em 2012.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/res/img/moleskine-b.jpg&quot; alt=&quot;votos de casamento&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando resolvi começar a tomar nota dessas coisas eu escolhi o moleskine pq vendia na Fenac, era caro e tava na moda. Exatamente como todos pensam que alguem escolhe escrever num moleskine ao invés de em uma agenda de 5 reais ou num caderno qualquer. Minha escolha foi consciente. Era um &amp;#8220;dar valor a minhas palavras&amp;#8221;. Agora, é mais um &amp;#8220;por que gosto deles e pronto&amp;#8221;. Antes eu achava que era bom. Agora eu &amp;#8220;desacho&amp;#8221; porque tenho certeza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dois últimos que comprei eram de capa azul. Uma escura e outra mais clara. Falei pra um amigo que resolvi escrever no azul escuro primeiro e deixar o mais claro para depois. Disse que a escolha era baseada na fé de que eu teria mais &amp;#8220;clareza&amp;#8221; nos pensamentos no futuro. Esse moleskine azul claro. Bem, eu começo a escrever nele exatamente hoje. O azul escuro já passou. O ano de 2012 já passou. O passado já passou. E tudo que eu espero é ter mais clareza agora que chegou o momento de fé do moleskine azul claro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se eu recomendo anotar as coisas num caderno. Desde as coisas mais banais até as mais intrincadas? Se eu recomendo sair pro bar para o bate-papo com o moleskine no bolso, fazendo volume? Se eu recomendo tomar nota, mesmo que bêbado e com letra tão obtusa que você &lt;strong&gt;acredita&lt;/strong&gt; que não vai conseguir ler (mas saiba, você vai)?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu totalmente recomendo. É como ir no terapeuta e gastar R$300,00 numa sessão. Você vai falar sozinho. As vezes sua voz interior vai te fazer uma pergunta ou outra. As vezes vai lançar também um &amp;#8220;hummmm, entendo&amp;#8230; fale-me mais sobre isso.&amp;#8221;. E custa R$60,00 dividido pelo número de sessões. uma pechincha.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Feliz 2013</title>
   <link href="http://iannsp.github.com//flush/2013/01/02/Feliz-2013/"/>
   <updated>2013-01-02T00:00:00-02:00</updated>
   <id>http://iannsp.github.com//flush/2013/01/02/Feliz-2013</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Published: 2012-01-02 12:40&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guarujá, 2012 deixando o corpo dos que habitam as sacadas dos prédios, dos que estão nas cozinhas, nas celas e nas camas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sem uma marca sequer só dele se esquecermos daquele joelho que bateu na quina, do pé e sua topada na cama ou do corte no barbear.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As pessoas na janela, exortanto seus temores e coragens, abandonando o pudor e o amor a suas panelas num esforço épico de alegria transformado em suor e som.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lá estão os casais nas sacadas, os velhos, as crianças e seus narizes, o vento e a falta dele num definitivo ter ou não ter ar-condicionado. Em 2012, se você não tem, não dá mais tempo de ter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2012 acabou e espuma na bruma do mar sua última marola, salgando a pedra  e crescendo o peixe do ano que vem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em denuncia, os hinos dos clubes tocam, os apartamentos competem pela música da última hora e eu ouço o ritmo do ventilador de teto que o sal fez questão de riscar&amp;#8230; circular e profundo&amp;#8230; sem parar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas se despedem de que? De um ciclo romano? um ciclo Juliano? De um ano que o barro, findo, não se deixou marcar pelos Maias? O ano da Hebe, dos Joãos, Marílias, Cristinas e Paulas&amp;#8230; um ano de despedidas e chegadas de Marias, Joanas, Martas e Carlos. Um ano a mais ou um ano a menos?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ano que o funk sujou meus ouvidos e que no último minuto de praia vi um pai cavar a areia, apontar a bunda do filho e ele cagar, sim-bo-li-ca-men-te, em tudo que se ia desejar a noite: Paz, Felicidade, Prosperidade, dinheiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desejos fulgurantes enterrados num monte de merda no meio da praia lotada das pitangueiras as quatro horas da tarde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não se despedem de nada em especial. Tampouco comemoram a chegada de uma oportunidade a mais chamada ano fiscal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gritam para calar o silêncio de não saber o porque da vida, de suas próprias vidas. Mas mesmo assim, se reproduzem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E para mostrar que não estão preocupados ou intecionados em preocupar-se em saber.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brindam o não envergonhar-se em não procurar os porques, se escondendo nos sorrisos do dia 5 e dia 30, e no décimo terceiro, e nas férias. Uma máquina de carbono de segurar papel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Feliz 2013.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>O bom e ruim das plataformas e canais de software</title>
   <link href="http://iannsp.github.com//opni%C3%A3o/tecnologia/mobile/2012/07/31/o-bom-e-ruim-das-plataformas-e-canais-de-software/"/>
   <updated>2012-07-31T00:00:00-03:00</updated>
   <id>http://iannsp.github.com//opni%C3%A3o/tecnologia/mobile/2012/07/31/o-bom-e-ruim-das-plataformas-e-canais-de-software</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Published: 2012-07-31 06:37:10&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nunca foi tão fácil fazer um software atingir os consumidores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A receita básica é:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*1 Tenha uma ideia.   &lt;br /&gt;
*2 escolha uma plataforma.   &lt;br /&gt;
*3 Desenvolva o software.   &lt;br /&gt;
*4 Publique.   &lt;br /&gt;
*5 Sente e espere ou faça ações de marketing extra ao canal de distribuição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do passo um ao passo 3 tenho certeza que você, desenvolvedor, consegue tirar de letra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Você esta conversando com um cliente e ele comenta de uma necessidade, isso as 9 da manhã. No almoço seu brother do colégio te manda um whatsapp e pergunta sobre a mesma coisa. Ai, quando sua avó liga pra você e pergunta se tem alguma coisinha pra fazer aquele negocinho no celular novo dela pra poder conversar com a outra neta, sua cabeça explode e pronto. Tem o básico da idéia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Próximo passo é perguntar qual o celular da avó, os outros são importantes, mas a vó é prioridade, você pode ser um desnaturado e alienado, mas a avó é sua prioridade, certeza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E ai começa a fase de desenvolvimento, e também a sementinha do mal é plantada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Escolher uma plataforma de desenvolvimento, principalmente mobile, hoje em dia significa ter um canal de distribuição escolhido pra você.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veja bem, o canal de distribuição já esta escolhido quando você diz que vai fazer o software para android, para iphone, para o wiskas sache que você quiser. E o canal vai te &amp;#8220;ajudar&amp;#8221; a definir preço.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E vai reter informações de acesso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O canal agora também é &lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;DONO&lt;/span&gt; do seu software e como dono, se sente totalmente confortável em fazer coisas como reservar informações somente para ele. Se todos os softwares que são vendidos para a plataforma da Apple, por exemplo, são vendidos através do mesmo canal, ela tem uma situação privilegiada que inverte toda a ordem comum da industria de software.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As empresas antes eram responsáveis por encontrar seu cliente, cultiva-lo(alguns grandes players diriam persuadí-lo), faze-lo feliz e como prêmio, vê-lo pagar o preço negociado pelo seu software e ter o feedback, tudo isso com uma coisa bem importante para os negócios:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toda essa informação é somente para você, dono da empresa de software que sofre  e se diverte o ano inteiro tentando fazer um produto com exciters capazes de fazer os clientes rezarem pela sua saude financeira&amp;#8230; &amp;#8220;que venda muito, eles dizem!!&amp;#8221; E agora, quem tem essa informação é o canal de venda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E ele tem de TO-&lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;DOS&lt;/span&gt; os softwares de sua plataforma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É muita informação, e isso na mão de quem sabe usar acaba do jeito que temos visto nos últimos anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Apple, ao perceber que uma certa categoria de software esta tendo uma espiral positiva, investe seus próprios esforços nela, e nascem produtos com características daqueles que estavam fazendo sucesso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O google, ao perceber o crescimento de mercado de algum software de e-mail, gastar o produto de algumas horas de ads para comprar e fechar uma empresa. E o facebook, feliz da vida, mesmo com um cara que acha que é um piloto de corrida na frente, mas pra mim, não passa de um piloto de cart, altera as regras de seu recurso mais famoso, o botão curtir, e na mente dos caras lá deve ter algo do tipo &amp;#8220;f*d@-s3&amp;#8221; passando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A plataforma é nossa e podemos mudar do jeito que quiser, mesmo que para melhor(pra gente) dizendo que é melhor(para eles).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os canais de venda e distribuição são ótimos. Maneiras realmente acessíveis de fazer algo que antes poderia consumir toda a energia de uma empresa, vender. Mas o trabalho de sair por ai falando ainda é do produtor. Ele ainda sofre com isso, menos, é claro, mas tem que quase sair por ai com flyers em mão, parando nos faróis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E paga uma quantia interessante, em termos de porcentagem, para o player que controla a plataforma que ele escolheu. Tudo pode não passar de uma teoria da conspiração(ou não).&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>O que podemos oferecer para reduzir a desigualdade social?</title>
   <link href="http://iannsp.github.com//social/2012/07/23/o-que-podemos-oferecer-para-reduzir-a-desigualdade-social/"/>
   <updated>2012-07-23T00:00:00-03:00</updated>
   <id>http://iannsp.github.com//social/2012/07/23/o-que-podemos-oferecer-para-reduzir-a-desigualdade-social</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;O que podemos oferecer para reduzir a desigualdade social?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não seria alimento ou tampouco qualquer outro bem físico exclusivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que se pretende resolver do falar de desigualdade social?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É a visão do que é desigualdade sumir perante a lei? Se for, isso já esta feito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Temos nossa constituição que prima em destacar que todos são iguais perante ela. É a sensação &amp;#8220;que tenho&amp;#8221;&amp;#8230; que o outro tem de desigualdade?&lt;/p&gt;
É então o outro, que não aquele que esta do lado errado da desigualdade, tomar uma atitude que lhe comunique fazer algo para reduzir isso?
&lt;p&gt;Se for, já o fazem os que dão dinheiro no farol e esquinas, ou atendem o clamor de uma criança na porta de um fast-food. Agora, se por desigualdade entender aquilo que é e sente quem esta do lado errado dela, então, em nossa busca para reduzi-la estamos indo no sentido errado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fornecer o alimento, o transporte e a moradia nunca vai igualar ninguém.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mente de quem come, ou bebe, ou vai, ou volta, ou dorme, ou acorda em algo doado, emprestado ou facilitado não iguala.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se desistimula, assistencializa-se e espera não precisar mais, apesar de saber que vai.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mente do que aprende o meio para o fim da desigualdade se liberta para a equiparação de possibilidades. E a esse, o alimento, o transporte e a moradia são passos a se obter mesmo que sob assistencialismo, mas a diferença é que o vêem como primeiros passos, exato contrário dos anteriores, que o viam como o fim da busca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Educação é o primeiro item, ou melhor, é o principal item de uma cesta de benefícios que não pode ser fornecidade meio cheia, ou meio vazia caso o objetivo seja mesmo equiparar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se algo faltar nessa cesta, não é o caminho para a libertária igualdade que se esta trilhando, mas o caminho para a prisão da dependencia.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Você deve ser proativo no trabalho?</title>
   <link href="http://iannsp.github.com//empresas/emprego/2012/07/19/voce-deve-ser-proativo-no-trabalho/"/>
   <updated>2012-07-19T00:00:00-03:00</updated>
   <id>http://iannsp.github.com//empresas/emprego/2012/07/19/voce-deve-ser-proativo-no-trabalho</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Já aconteceu comigo algumas vezes e imagina que também possa ter acontecido com você.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Você esta todo empolgado mostrando um resultado que você alcançou, mostra os unit tests, mostra os super-fashions blocos de pontos, outputs do phpunit para alguém.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Descreve o que fez, ri, gesticula, faz careta, comemora e fala que aquele ali era seu objetivo do dia e etc, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E alguém te apresenta a seguinte questão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caramba, seu trabalho parece muito mais excitante que o meu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por que eu não pego tasks/projetos/desafios como este? Com esse eu me empolgaria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acontece que aquele era, pra você, só mais um job, alias, mesmo com toda aquela comemoração e só faltando contratar uma fanfarra para tocar enquanto você conversa e gesticula com o monitor, aquela não passa de mais uma issue que ficou no passado.&lt;/p&gt;
Então, por que toda essa coisa de comemoração?
&lt;p&gt;A minha resposta, particular, escolhida a dedo é:&lt;/p&gt;

			&lt;ol&gt;
				&lt;li&gt;Por que eu escolhi fazer o que faço.&lt;/li&gt;
			&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;Não sou desenvolvedor por que li numa reportagem que isso podia dar dinheiro pra caramba(existem outras profissões menos estressantes e mais satisfatorias, imagino [ou não]).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Então cada uma das tarefas que chegam até mim são encaradas como a derradeira tarefa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Imagine a seguinte cena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chega uma nova task. Você lê, interpreta, verifica erros e encontra um.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pergunta seguinte é:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Faço assim mesmo ou questiono essa task? &lt;br /&gt;
Corro atras dos detalhes necessários para que tudo fique claro ou faço assim mesmo? &lt;br /&gt;
Desenvolvo um bom projeto na minha mente, ou faço assim mesmo?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enfim, uso meu cérebro para movimentar meus braços que movimentam os dedos, que pressionam o teclado e produzem código, ou meus dedos se movem, movendo meus braços que movem meu cérebro?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A escolha é obvia para qualquer um, e, realmente, não existe um certo ou errado, mas somente uma escolha. Porém, em uma delas não vai haver como se motivar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O trabalho vai se tornar trabalho. A task vai se tornar castigo. O resultado vai se tornar aquém do esperado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não vou fazer um discurso em defesa das empresas, mas convenhamos, eles contratam um desenvolvedor pela sua capacidade de raciocínio e não pela velocidade com que digita (os testes de admissão seriam bem diferentes caso procurassem pela segunda opção).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se você olha para cada task como um desafio digno, então, provavelmente, você odeia palestras motivacionais(apesar de ser afetado por ela).&lt;/p&gt;
Você já sabe que não é o rabo que balança o cachorro.
&lt;p&gt;Se julgar que a task é um desafio, vai fazer o melhor de si e provavelmente, como um músculo que é exercitado, seu cérebro vai sair da zona de conforto e se ampliar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Você vai tomar conhecimento do tal &amp;#8216;pensar fora da caixa&amp;#8217;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resultado disso:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vai acabar criando algo empolgante. Vai espalhar sua empolgação. Vai &amp;#8216;contagiar&amp;#8217; os outros com elas. E vai presenciar algo chamado Espiral Positiva(obrigado tio Bill Gates pela definição).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A resposta a pergunta do títutlo é:&lt;/p&gt;

			&lt;ol&gt;
				&lt;li&gt;Você não precisa ser proativo, se acreditar piamente que foi contratado pela força com que seus dedos batem no teclado.&lt;/li&gt;
			&lt;/ol&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Como eu precisei ver testes</title>
   <link href="http://iannsp.github.com//unit%20tests/2012/07/17/como-eu-precisei-ver-testes/"/>
   <updated>2012-07-17T00:00:00-03:00</updated>
   <id>http://iannsp.github.com//unit%20tests/2012/07/17/como-eu-precisei-ver-testes</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Alguns fatos: Eu invisto(alguns dizem que eu perco) tempo compreendendo alguma coisa pela qual surja interesse(&lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;FATO&lt;/span&gt; 1).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro fato é que a algum tempo venho refletindo sobre testes e também, aliás, especialmente, sobre Test Driven Development(&lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;TDD&lt;/span&gt;)(&lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;FATO&lt;/span&gt; 2).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ultimo fato, e de menor importancia é que este post é longo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Logo, se você reclama de textos longos, não acho que valha a pena dedicar seu tempo a este.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vamos ao que interessa:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conversando com o Diogo Baeder, Ney Basilio e o Rafael Valeira eu acabei encontrando, juntando uma peça aqui e acolá, uma maneira realistica, não ligada diretamente a software, mas sim a vida, na qual apoiar uma escolha por &lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;TDD&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;
Eu perguntava sobre as dificuldades que tenho sobre utilizar testes, tais como racionalizar o por que dos mocks, que criamos e mantemos em paralelo a implementação original para podermos isolar completamente uma teste de suas dependencias ou também a diferença entre usar fixtures em um teste e &amp;#8220;mockar&amp;#8221; quando uma das resposta me levou a lembrar, não sei porque, da seguinte frase:
&lt;p&gt;&amp;#8220;A gente devia ter duas vidas, uma pra treinar e outra pra viver.&amp;#8221;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E é dai que cheguei a sintese de como resolvi encarar testes e que pretendo apresentar aqui:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#8220;Um software deve ser desenvolvido para sobreviver em um ambiente previamente definido.&amp;#8221;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se definirmos o dominio de um problema como um mundo e o software como um ser que deve viver naquele mundo, ele, o software, pode ser colocado pra treinar em um mundo simulado(testes) e ir melhorando, antes de passar a realmente viver(live).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mundo real esta lá, com efeitos imprevisíveis. Os usuários (com seu julgamento) estão lá. A latência esta lá. A falha em um serviço esta lá. Num espaço onde os efeitos são reais. E se pudermos, antes de estar lá, praticar como fazemos um treinando ou como o faz um jovem aprendiz ou estudante, tanto melhor. Mas para isso precisamos presupor que um software tem certas caracteristicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;1a&lt;/b&gt; &amp;#8211; Um software, como uma criança, pode, apesar de seus pais o acharem perfeitos, sofrer com o ambiente em que vive e cresce e ser influenciado pelas companhias. Crescer na companhia de bons softwares/hardwares é muito saudável e o contrário pode fazer com que se pareça errar &lt;em&gt;por sua própria natureza&lt;/em&gt;, mas na realidade é só um &amp;#8220;bubbles&amp;#8221; de coisas que acontecem no ambiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podemos definir uma lei baseada no cliche que é &amp;#8220;&lt;b&gt;dize-me com quem andas e te direi quem és&lt;/b&gt;&amp;#8221;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;2a -&lt;/b&gt; é que um software aprende sempre, mesmo que não tenha sido escrito para isso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma regra escrita hoje se prova obsoleta amanhã por que agora existe um dado que permite mais acurácia. O programador vai alterar aquela regra e, por reflexo, podemos ver num sistema de versionamento de arquivos, toda a evolução em termos &lt;del&gt;psicológicos &lt;/del&gt;algoritmicos e &lt;del&gt;físicos&lt;/del&gt; quantidade de codigo(linhas apagadas, acrescidas e alteradas) e todo o ganho de novas capacidades e aperfeiçoamento das habilidades já existentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podemos definir essa como uma segunda lei, e utilizar aqui a frase &lt;b&gt;&amp;#8220;interação e tempo geram conhecimento&amp;#8221;&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Precisamos presupor essas duas caracteristicas para entender que o melhor lugar para um software aprender a lidar com &amp;#8220;as coisas da vida&amp;#8221;_ é o mesmo melhor lugar de quem esta em processo de aprendizado_. Esse lugar é um &lt;em&gt;ambiente controlado&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;sem as penalidades reais&lt;/em&gt;, onde as situações que precisam ser aprendidas possam &lt;em&gt;ser reproduzidas e seus resultadados analisadas&lt;/em&gt;, para que &lt;em&gt;se saiba o que deve ser aperfeiçoado&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse lugar tem nome, ele é chamado de &amp;#8220;ambiente de testes&amp;#8221;. O equivalente para um software do que é a escola para os humanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Construir um lugar assim e utiliza-lo, tem um custo, assim como construir um mundo qualquer &lt;a href=&quot;http://pt.wikipedia.org/wiki/A_Pergunta_Fundamental&quot;&gt;(consultar os ratos sobre isso)&lt;/a&gt;, mas é um custo infinitamente menor que o custo de &amp;#8220;errar na realidade&amp;#8221;, alias, se pegarmos o espírito dos seriados de sucesso atual, essa diferença pode ser explicada como a diferença de emoção em passar walking dead inteiro atirando em alvos de feno imóveis, ou atirar diretamente em zumbis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criar um &lt;del&gt;mundo&lt;/del&gt; ambiente de testes para que os&lt;del&gt; seres vivos&lt;/del&gt; softwares possam &lt;del&gt;praticar&lt;/del&gt; ser testados é a melhor maneira de garantir que tenham &lt;del&gt;uma vida&lt;/del&gt; um deploy no live seguro e tranquilo sem que seu criador seja apedrejado por heresia. A conclusão disso foi que ao escrever testes, o ato de_ escreve-los antes é primordial para o relacionamento programador/teste ser positivo_(e não simplemente &lt;em&gt;boring&lt;/em&gt;) e que ao escrever um teste você esta poupando uma vida(uma peça de sofware deixa de morrer).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Existe uma diferença tênue entre escrever um teste para uma peça de software e escrever uma peça de software atraves de um teste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se softwarelogia existisse, e essa tivesse uma missão como a da antropologia, mas voltada a software, teriamos: No primeiro caso, você esta lidando com um ser pronto, cuja única parte visivel é a externa(interface) e cujo conteudo, se voce quiser conhecer, terá de dissecar(uma tarefa complexa, e o ser pode morrer no processo).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No segundo, não existe ser, mas você esta dizendo que, para que ele exista, deve atender a certas regras(como um peixe, que obedece a regra de viver grande parte do tempo em meio aquático) e você não precisara disseca-lo para saber que ele cumpre essa regra, afinal, de inexistente, você, o criador, o  fará existente e fato, ele só conseguira existir se atender os requisitos do mundo que você projetou para valida-lo(fatalista não?!).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra coisa muito importante é: &lt;em&gt;Ninguem consegue escrever um teste para uma peça de software que escreveu sem cair na armadilha de concluir que não vai conseguir escrever um teste para um problema que não tenha pensando e tratado no código por que se não conseguiu imaginar o problema na implementação, também não vai imagina-lo no teste.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para quem curte quadrinhos, e leu &lt;a href=&quot;http://pt.wikipedia.org/wiki/A_Morte_do_Superman&quot;&gt;A morte do super- man&lt;/a&gt; a diferença do que foi definido acima é algo como se o Bertron tivesse criado o &lt;a href=&quot;http://pt.wikipedia.org/wiki/Apocalipse_%28DC_Comics%29&quot;&gt;Apocalipse&lt;/a&gt; em laboratório, de acordo com o que imagina ser o certo, e colocasse ele pra matar o super-homem(provavelmente o Apocalipse iria morrer) e criar o mesmo Apocalipse fazendo ele sobreviver ao mesmo ambiente que o Super-Homem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Praticamente, nesse segundo caso, além do benefício de evolução incremental e positiva, ele ainda ganhou um parametro com o profiling todo publicado contra o qual comparar a sua criação(a saber, o próprio super-homem). O ambiente de testes, fica assim caracterizado como a peça mais importante dentro do processo de desenvolvimento de software, como é a escola dentro da formação de um ser-humano. É nele que um software vai ser confrontado com situações reais, com penalidades controladas, como um aluno que faz uma prova de aritmética e erra o troco de uma compra de 10 reais onde deu uma nota de 100. Ele pode dizer na escola que o troco é de nove reais e, mesmo assim, não perder dinheiro, mas na vida real, ele teria um prejuízo de?!(responda ai) &lt;em&gt;Assim como na escola, o mundo de teste apresenta um  novo desafio a medida que julga que o software esta preparado para ele.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Você não cria todos os testes que caracterizam o &amp;#8220;mundo de provas&amp;#8221; de uma vez. Faz isso de maneira incremental, na medida em que vai assistindo a peça de software ir vencendo os desafios anteriores. Esse processo incremental permite que se saiba o que errou, onde errou e o que melhorar. Assim como uma prova baseada em um bimestre de aulas e não em um ano inteiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Corrigir os erros de um bimestre é um processo bem menos doloroso do que corrigir os de um ano. Assim como corrigir um algoritmo de 7 linhas é mais compreensivel do que corrigir um software de 100 linhas.&lt;/p&gt;
Foi assim que tive que pensar em testes para me sentir a vontade enquanto os uso.
&lt;p&gt;Recapitulando:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1 &amp;#8211; Dize-me com quem andas e te direi quem és. &lt;em&gt;Um software deve ser testado isoladamente para que seu comportamento não seja influenciado pelos erros dos outros.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2 &amp;#8211; interação e tempo geram conhecimento. &lt;em&gt;O processo de teste deve ser incremental e seguir uma linha de tempo pré-estabelecida. Isso adiciona conhecimento e permite sua recuperação, não importa se seu software utilize algorítmos mutáveis ou não. O conhecimento se acumula no servidor de controle de versão de código que você esta utilizando.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3 &amp;#8211; Ambiente de teste deve ser levado tão a sério para o software quanto o é a escola para a educação de seres humanos. &lt;em&gt;O processo de teste de um software permite uma co-relação com o processo de aprendizado de uma criança.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4 &amp;#8211; Crie o ambiente de teste antes do software a ser testado. &lt;em&gt;Ninguem que projeta um software deixa de analisar questões que estejam ao seu alcance(falo de pessoas justas). Isso torna impossível num momento não ver um defeito e no outro vê-lo. Na realidade, quando você passa a ver um erro depois do software criado é por que esta sendo penalizado por ele com o custo mais caro possível, em produção. Assim como uma criança que deixa a escola e não é mais criança é penalizada pela vida quando percebe que não aprendeu algo quando devia te-lo feito.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Conectando Pessoas</title>
   <link href="http://iannsp.github.com//social/2012/05/23/conectando-pessoas/"/>
   <updated>2012-05-23T00:00:00-03:00</updated>
   <id>http://iannsp.github.com//social/2012/05/23/conectando-pessoas</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Published: 2012-05-23 20:38:46&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O aumento do numero de fotos de grafites espalhadas pelas redes sociais comprova. São Paulo é uma exposição a céu aberto, criada pela manifestação incessante de uma população que se movimenta em todos os sentidos, numa organização nascida do caos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma massa de gosto tão variádo e inconstante que você pode saber que ocorre ao menos uma passeata por mês na paulista, mas não consegue apontar com certeza qual sera a bola da vez. E com tudo isso acontecendo do lado de fora, você ainda crê poder saber o que o seu cliente quer, de dentro do seu escritório. Ta bom então.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A única coisa que você pode ter certeza é que essa população se conecta, de uma forma ou de outra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quer seja interagindo num simples pedido num balcão de padaria ou em uma reunião onde são definidos os rumos de uma empresa a única certeza é essa. Pessoas se conectam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No início essa conexão era gestual, um movimento de mãos bastava para transmitir uma informação. E fomos nos conectando com esses gestos. Evoluimos. &lt;br /&gt;
E graças a essas comunicações nossas concepções não couberam mais nas mãos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veio a lingua, a fala, e tivemos ai a ferramenta fundamental para idear complexas e infinitas coisas, que de tão complexas e infinitas passaram a ser admiradas quando simples.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ganhamos uma capacidade maravilhosa e mesmo assim, transparente. A capacidade de acumular conhecimento através da transmissão das experiencias, fazendo com que o próximo sempre tivesse um ponto de partida que, no limite, tendia para cada vez mais distante do zero. E Assim buscamos o infiníto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Evoluímos novamente. E para isso usamos o que tinhamos nas mãos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como consequencia da fala como ferramenta, do acumulo de conhecimento e de nossa busca do infiníto buscamos uma nova ferramenta para externar nosso mundo interno de abstrações imperfeitas e incompletas.&lt;/p&gt;
E evoluimos novamente e novamente, e criamos o rádio, a TV e a internet, que trouxe o email, que virou chat que virou orkut e depois quase tudo virou facebook e twitter.
&lt;p&gt;Fizemos tudo isso pela necessidade de sair do isolamento que só alguem sem meios de comunicação pode sentir. Para mim, a mais forte imagem ligada a isolamento esta presente no filme O escafandro e a Borboleta, cujo personagem principal(e real) acaba preso em seu corpo, tendo como meio de comunicação um único olho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um homem cheio de idéias cujo cérebro poderia ter ficado trancado se não fosse o meio de comunicação que se criou para ele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um quase carcere sem janelas com um absurdo silêncio exterior e um fervilhão de mil vozes atrás de um olho. E tudo pela comunicação e para a comunicação, uma dica clara de que o que o mundo busca incessantemente, além de nossas reclamações enfadonhas, é comunicar-se melhor, talvez tão bem quanto no tempo de nossos avós.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fiz todo esse esforço em imagens e narrativas para ilustrar a antitese do que considero a maior verdade em termos de softwares. A missão maior de todo software é, sem dúvida, comunicar pessoas. É isso, ou ele perde o sentido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E agora chegam as perguntas. Seu software é financeiro e gera dados para uma única pessoa numa mesa, então ele não conecta pessoas?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reflita o que ocorre quando os dados são exportados e acabam em um relatório ou apresentação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seu software serve para armazenar imagens e documentos então não comunica pessoas? &lt;br /&gt;
Me explique o que é uma imagem e por que administra-la.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seu software se dedica a área X, Y ou Z. E essas areas não conectam pessoas? Por favor, exercite sua imaginação e vai encontrar onde ele conecta pessoas, com certeza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toda vez que interagir com um projeto, seja ele novo ou velho, visualize como ele  conecta pessoas e com essa ótica, se relacione com a demanda que você recebeu. Nunca se esqueça: você conecta pessoas.&lt;/p&gt;
Agora, voltando as fotos de grafites espalhadas pelas ruas, facebook e twitter e sua legião de fans.
Acho que são a comunicação visual de maior sucesso. Aquele povo todo passando na rua, todos juntos(obra e observador), dia-a-dia, sem tentar te convencer de nada, “apenas” comunicando.
&lt;p&gt;E a cada dia voce nota um novo velho traço. E entende uma coisa nova. E acaba entendendo mais coisas do que o próprio desenho queria fazer entender, num exercício que leva a uma nova evolução.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conectando de maneira transparente, o artista com o observador. &lt;br /&gt;
Um observador com outro. &lt;br /&gt;
Um grupo com outro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No final, ambos, software e grafites são puramente artes interativas numa galeria gigantesca e que conectam pessoas e suas idéias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pense nisso e conecte pessoas.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>O futuro da equipe esta em jogo(Entrevistando candidatos)</title>
   <link href="http://iannsp.github.com//empresas/emprego/2012/01/02/o-futuro-da-equipe-esta-em-jogo-entrevistando-candidatos/"/>
   <updated>2012-01-02T00:00:00-02:00</updated>
   <id>http://iannsp.github.com//empresas/emprego/2012/01/02/o-futuro-da-equipe-esta-em-jogo-entrevistando-candidatos</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Published: 2012-01-02 12:10:41&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Equipes são o coração de uma empresa que tem futuro, ou seja, que conseguirá realizar seu planejamento e atingir suas metas de mercado. Não vejo um caminho para o futuro que não passe por ter uma equipe unida, focada e dedicada em realizar um visão&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O dilema aqui é que uma equipe é feita de pessoas e não existe no mundo algo mais crítico do que a administração de pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não basta contratar as pessoas e coloca-las em uma sala das 9 as 17 e torcer para que realizem um trabalho. &lt;a href=&quot;http&quot;&gt;Equipe é um grupo de pessoas que juntos estão em busca da realização de algo cujo valor todos os membros compartilha&lt;/a&gt; ://pt.wikipedia.org/wiki/Equipe .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E descobrir pessoas que compartilhem da visão da empresa logo na entrevista é impossível. Você não conhece alguém na entrevista de emprego, isso acontece na convivência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fica ainda mais difícil trazer pessoas que tenham chance de compartilhar uma visão com a empresa quando a entrevista não fornece para nenhum dos lados informações que não sejam somente técnicas (Aquela entrevista para programador que você fez baseada em um formulário e depois uma conversa rápida com o RH tem as mesmas chances de oferecer  realização profissional que um Churrasco grego tem de ser saudável).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como candidato, você não escolhe &lt;b&gt;&lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;COMO&lt;/span&gt;&lt;/b&gt; vai ser entrevistado. Você escolhe como responde. E o entrevistador só tem uma chance de te ouvir de verdade, que é fazendo as perguntas da maneira certa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu admiro quem realiza uma entrevistas. Tive a chance de realizar algumas e a maioria das pessoas que passaram por ela e com as quais tive chance de conversar depois comentaram comigo que em dado momento se sentiam a vontade, mas preocupadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Queria compartilhar então o método que utilizo para realizar essas entrevistas(ou melhor, essas conversas). Ele é simples e exige somente uma coisa: &lt;em&gt;Ter conhecimento sobre a vaga para a qual você esta apoiando o RH no processo de seleção&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1- &lt;b&gt;Conheça a vaga e o que se espera do candidato.&lt;/b&gt; &lt;br /&gt;
Conhecer a vaga para a qual você esta entrevistando é o mínimo necessário. Sem isso você não tem condições de responder a pergunta se ele é apto ou não. É por isso, por exemplo, que acho entrevistas realizadas somente pelo RH incompletas. Sem o aval de alguém que conheça aquela habilidade não há conclusão válida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2 &amp;#8211; &lt;b&gt;Conheça a empresa.&lt;/b&gt; &lt;br /&gt;
Você não pode entrevistar candidatos para uma empresa em que você acabou de entrar &amp;#8211; nem você sabe o suficiente da empresa ainda. Quando você conhece a empresa em que esta trabalhando é possível saber se uma pessoa se encaixa no grupo. Como eu disse, você esta tentando criar um grupo coeso, focado, voltado a um objetivo. Não adianta contratar um gênio se ele estiver focado em astronomia e sua empresa seja da área de direito, por exemplo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3 &amp;#8211; &lt;b&gt;Tenha um grande conjunto de primeiras perguntas.&lt;/b&gt; &lt;br /&gt;
A primeira pergunta é a chave principal para o sucesso de uma entrevista. Não faça perguntas como: “O que você acha de tecnologia X?”, olhe o CV, encontre algo que você ache interessante e pergunte algo como: “O que você fez com Y que realmente te deixou orgulhoso?” . &lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;LEIA&lt;/span&gt; o curriculo antes. Utilize ele como um roteiro e não como uma tábua de salvação. Se tudo que esta ali é verdadeiro, cada um dos itens vai aparecer no meio da conversa. Não esqueça também de pedir para o candidato relatar algum fracasso. Todos nós temos fracassos. Se não tivemos ainda, não aprendemos o suficiente. Se só temos eles, também não. A maneira como ele relatar o sucesso e o fracasso já vai te ajudar a saber muito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4 &amp;#8211; &lt;b&gt;Deixe o candidato fluir com suas explicações.&lt;/b&gt; &lt;br /&gt;
Não acredito em conversas (acho melhor chamar de conversa do que entrevista) que tenham hora pra acabar. Deixe o candidato discursar da maneira que ele achar melhor sobre o assunto. Quanto mais vocês conversarem, melhor para a empresa e maior a proximidade entre você(empresa) e ele(candidato).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5 &amp;#8211; &lt;b&gt;Escolha algo que o candidato falou e você tenha notado um brilho nos olhos e pergunte sobre isso(todos nós temos paixões).&lt;/b&gt; &lt;br /&gt;
Ele acabou de te contar que o que ficou chateado com quando tentou desenvolver um algoritmo que utilizava os padrões de projeto a,b e c. Ótimo, você tem ótimas próximas perguntas. Trabalhe para conectar o que é dito com o que esta escrito, afinal, ele te forneceu um script sobre a vida profissional dele e chegou até a entrevista por causa desse script.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6 &amp;#8211; &lt;b&gt;Repita os passos 4 e 5 o quanto puder e achar necessário.&lt;/b&gt; &lt;br /&gt;
Um jogo de perguntas e respostas, É isso que você procura e é por isso que você precisa conhecer o cargo que esta em aberto tão bem quanto o candidato que esta a sua frente. Tenha certeza que se é o candidato certo que esta na sua frente, ele vai procurar em você respostas para algumas perguntas dele. Ninguém que esteja sendo testado para uma vaga e tenha plena convicção que é capacitado para preenche-la vai deixar você ficar auvindo respostas sem chegar um momento em que vai querer ouvi-las de você também.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7 &amp;#8211; &lt;b&gt;Incentive perguntas por parte do candidato.&lt;/b&gt; &lt;br /&gt;
Em uma entrevista, as perguntas partem de uma ponta para a outra. Não acho isso válido. Assim como acho incompleto chegar no final da entrevista e lançar um “Tem alguma pergunta?”. A pessoa esta sobre pressão e quanto mais naturalmente as dúvidas dele forem sanadas(e também a sua) maiores são as chances de ambos sairem satisfeitos da entrevista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quero adicionar o fato de que o RH é uma peça fundamental de qualquer empresa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta na mão dele garantir o futuro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele procura, contrata e cuida de pessoas que estejam de acordo com o presente da empresa e que demonstrem poder se encaixar também no futuro. Isso envolve a questão de grupos. As pessoas certas nem sempre tem toda a habilidade para o cargo, mas demonstram estar dispostas a trabalhar para alcançar as habilidades requeridas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Equipes são heterogênios e de desenvolvimento independente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Você não consegue direciona-las por pressão. O máximo que pode fazer é tentar juntar as pessoas certas, que queiram buscar realização profissional dentro do cargo que esta oferecendo e dessa maneira, absorver sua fatia de responsabilidade para o sucesso de todos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por último, mas não menos importante. Buscar talentos para a equipe é somente um terço do trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Manter os talentos, ajuda-los em seu processo de conhecimento e realização através da sua empresa é a parte mais difícil&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>TI precisa de mais artistas</title>
   <link href="http://iannsp.github.com//vida%20profissional/2011/12/23/ti-precisa-de-mais-artistas/"/>
   <updated>2011-12-23T00:00:00-02:00</updated>
   <id>http://iannsp.github.com//vida%20profissional/2011/12/23/ti-precisa-de-mais-artistas</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Published: 2011-12-23 13:15:29&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quantas pessoas você conhece que são capazes de dizer a seguinte frase: &lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Eu só trabalho aqui.&lt;/em&gt; Eu espero que poucos e espero também que você não compartilhe desse pensamento, obvio&amp;#8230; e que corra dessas pessoas como quem corre de um tsunami.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nosso trabalho só consegue ser bem feito quando estamos envolvidos emocionalmente com ele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquanto o relacionamento com seu trabalho for baseado no número da sua conta corrente e tiver seu auge nos dias 5, 15 ou 30, nada, repito, &lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;NADA&lt;/span&gt; que você fizer vai mudar o mundo, nem que seja somente o &lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;SEU&lt;/span&gt; mundo. Paixão é a palavra aqui. Paixão pelo que você faz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não adianta dizer-se apaixonado, você precisar &lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;SER&lt;/span&gt; apaixonado e ai que chego no que considero o maior problema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caramba, pensa bem, você vai conseguir se apaixonar sempre por toda empresa em que entrar para realizar um projeto? Claro que não. Não tente se enganar sobre isso. Ninguém se apaixona por uma empresa logo que entra, e a maioria sai da empresa depois de anos sem nunca ter se apaixonado por ela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em parte isso é culpa das empresas, que com uma visão estranha da realidade, disparam uma torrente de tarefas encadeadas para você fazer, quando na realidade deveriam disparar uma torrente de tarefas sim, mas para você se envolver.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu não vou falar de empresas aqui, só achei necessário usar a palavra empresa no parágrafo acima para poder conectar as coisas na ordem certa, que acho não ser a ordem atual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Você não deve se apaixonar por uma empresa antes de se apaixonar por você, pelo seu trabalho, pelo seu resultado. Pela sua obra prima. Se apaixone pelo que você faz meu caro. E se você tentar e não conseguir se apaixonar, esta mais que claro que você esta fazendo isso errado e talvez o caminho seja procurar outra profissão ou outra maneira de se apaixonar. Pense como um artista, que apaixonado pela sua arte, não se importa de brigar por ela, discutir e se necessário, chorar por ela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As melhores coisas que realizei não vieram de uma estrutura fixa Top Down clássica, elas nasceram como resultado da minha paixão pelo que faço junto a grande sorte de encontrar pessoas também apaixonadas pela sua arte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando você é apaixonado pelo que faz as pessoas que também o são percebem, acredite em mim, e se aproximam, trocam ideias. Enquanto as que &amp;#8220;só trabalham aqui&amp;#8221; procuram te evitar, por que você mexe na situação, estraga a porcaria da zona de conforto e os que &amp;#8220;só trabalham aqui&amp;#8221; amam esse pedacinho do &lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;NADA&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu tenho um nome para esse pedacinho do &lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;NADA&lt;/span&gt; chamado &amp;#8220;zona de conforto&amp;#8221;. Eu gostaria de chama-lo de &lt;b&gt;concha&lt;/b&gt;. Um treco que serve pra te proteger e tem que ser justo ao seu tamanho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se a concha for grande demais, atrapalha se movimentar e se for pequeno demais, vai te causar dores horríveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um treco que você imagina que te tras segurança, mas que não vai servir em você(para você) a vida inteira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não entre na concha meu amigo. Não entre na maldita concha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viva como um artista, aja como um artista, viva como um artista. Seja você mesmo. E se onde você trabalha não houver espaço para arte, tente criar um mural discreto nos bastidores. Talvez você descubra mais artistas como você, pessoas apaixonadas pelo que fazem, mas que entraram na concha sem querer mesmo, ou por que ali parecia seguro ou por que do lado de fora dela era muito mais perigoso. E se nada funcionar, procura uma empresa que procure por artistas. Elas existem, exatamente da mesma maneira como existem as conchas.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Ovo de colombo</title>
   <link href="http://iannsp.github.com//vida%20profissional/2010/01/10/ovo-de-colombo/"/>
   <updated>2010-01-10T00:00:00-02:00</updated>
   <id>http://iannsp.github.com//vida%20profissional/2010/01/10/ovo-de-colombo</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Published: 2010-01-10 17:26:52&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toda vez que escrevemos um software, colocamos nele um quantidade tal de conhecimento que, sem que ao menos nos percebamos, ele passa a participar da categoria de filho(s) que nunca tivemos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algo como um ser especial que tem uma parte de nós sem que para isso tenhamos que pagar pensão.(nao ria, isso pode acontecer com você).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada um desses software que desenvolvemos ao longo de nossa vida profissional são realmente filhos, e como tal devem ser tratados. E ai daqueles que desqualificarem nosso filhos, correto?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Nao&amp;#8230; nada mais incorreto.&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nada melhor no mundo fora da matrix(ou diria dentro dela) que uma professora chata que nos indique que nosso filho tem problema de aprendizado. Ou que venha nos dizer que ele consegue conceber como um erro vai aparecer, mas nao consegue cobrir todos os casos de acerto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O caso geral do que estou querendo apresentar é o seguinte: Você cria algo que acha que é uma maravilha, desafia alguns pontos que outras pessoas achavam que eram barreiras e, claro, comete erros nesse trajeto, mas enfim, você atingiu seu objetivo, de superar algum ponto do desafio?!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para que você programador(a) trabalha? Para superar seus próprios limites cada dia mais, ou para realizar estritamente aquilo que lhe é pedido pelo seus superiores?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se você pensa em você e acha que a economia mundial nao esta mais para aquelas pessoas que pretendem ter uma carreira em um empresa apenas e que tudo esta migrando para uma economia onde você é contratado por job&amp;#8230; provavelmente você realiza seus trabalhos aplicando tudo que conhece(senão nao seria contratado para) mas também procura aplicar ali alguma marca pessoal de desafio. Algo gerado pela pergunta:&amp;#8220;Se for feito dessa forma, isso ficaria melhor?&amp;#8221;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Ok, você pertence ao primeiro time que só faz estritamente o que te pedem, entao você pode &lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;PARAR&lt;/span&gt; DE &lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;LER&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;POR&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;AQUI&lt;/span&gt;. Tchau.!!!!!!&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se você pertence a outra parte, entao preste atenção nesse conceito:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://pt.wikipedia.org/wiki/Ovo_de_Colombo&quot;&gt;O conceito de ovo de Colombo&amp;#8230;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada vez mais estou convicto de que os administradores passam a olhar o cérebro daqueles que desenvolvem sistemas como um commodity. Pior que isso, eles nao vêem que pode ser que o produto final seja um commodity, mas que a forma de faze-lo, nunca, de forma alguma, poderá ser avaliada como um commodity.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A forma de fazer algo somente é simples depois que alguém o fez, assim como colocar um ovo em pé ficou simples no momento em que Colombo o fez. Me diga, meu caro amigo que chegou a esse ponto da leitura. Qual valor você da a todos aqueles momento em que você deixou de curtir uma festa trivial, para curtir uma festa regada a letras verdes impressas num fundo preto.?!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Commodity??? O caralho !!!!&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu estou aqui para achar soluções para problemas de computação que possam ter estado em mãos de outros, mas que nas mãos desses ou não acharam solução ou simplesmente essas soluções foram achadas mas sao proprietárias. E assim, eles &amp;#8220;esqueceram&amp;#8221; de me dizer como solucionar o problema de uma forma mais simples do que gastar uma parte da minha vida lendo documentação e outra parte testando casos com relação a aqueles problema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada dia que você acorda e que vai para o trabalho saiba que um novo desafio te espera lá e que, para espanto daqueles que gerenciam o seu trabalho, esse desafio nao é cumprir aquela tarefa que ele lhe pede, em especifico, mas sim, &lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;SUPERAR&lt;/span&gt; A SI &lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;MESMO&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada dia, cada minuto, cada segundo&amp;#8230; devem ser gastos com você mesmo. Essa é a melhor forma de recompensar a empresa em que você trabalha pelo salário que te pagam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os desafios do mundo da computação crescem de uma forma impressionante com relação ao resto do mundo &amp;#8211; ou melhor &amp;#8211; a computação é um reflexo do resto do mundo. Mate todos os programadores, analistas e assemelhados e todos voltarão a trocar pedaços de metal como moeda ao invés de usar um pedaço de plástico como forma de pagamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seu desafio, repito, é ser melhor cada dia. Nem que para isso você tenha que em certo momento da sua carreira, voltar  a se tornar o pior. Recomeçar. Re-start the machine.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estabilidade que conhecer uma tecnologia traz nao é mais a mesma de quando se aprendia cobol. Você aprende cobol hoje&amp;#8230; termina o curso e amanhã, surge o &lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;COBOL&lt;/span&gt; 2.0 e você se F*DE# por que achou que aquilo era o suficiente para viver o resto da sua vida, alias, se você é desse tipo de profissional que aprendeu algo e parou no tempo, se negando a continuar a aprender, eu quero mais é que&amp;#8230;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nada mais nesse mundo é estável. Seu emprego é passageiro. Seu plano de saúde?Passageiro. Seu plano de descontos na faculdade? Passageiro. Sua faculdade? passageira. Seu plano funeral? Nada mais passageiro que isso. &lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;VOCE&lt;/span&gt; é &lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;PASSAGEIRO&lt;/span&gt;. EU &lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;SOU&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;PASSAGEIRO&lt;/span&gt;. &lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;TUDO&lt;/span&gt; é &lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;PASSAGEIRO&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Raros são os lugares em que você encontrará paz, tranquilidade, se você souber algo e simplesmente decidir que aquilo é o suficiente para viver o resto da vida e eu desejo que você não encontre esse tipo de lugar&amp;#8230;. Por que?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por que você recebeu um cérebro que deve ser usado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa porcaria de pedaço de osso em que cabem quase um quilo de massa cinzenta nao serve só para separar as orelhas ou sustentar um chapéu. Serve para aprender, sempre mais e mais. Cada vez mais te tornando mais ignorante, &amp;#8216;mais burro&amp;#8217;(já viu algum processo que te deixe &amp;#8216;mais burro&amp;#8217; que aprender?).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se alguém vier pedir para você fazer seu trabalho e nao se preocupar com os pormenores, ignore essa pessoa. Aprenda. E saia correndo se necessário. Mas não se deixe tornar uma tostadeira ambulante. Um ser humano mecanizado que reflete a opinião de outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O conceito de ovo de Colombo entra aqui mais que nunca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Você estuda a documentação e acha uma maneira de encontrar a solução para algo de forma que alguém não o fez, ao menos perto de você e aí resolve que esta na hora de apresentar resultado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prepara uma apresentação, toma seu tempo olhando para o problema como um problema importante, mas no final ouve que a sua solução é trivial. Que o problema poderia ser resolvido por qualquer outra pessoa se alguém houvesse dito para uma outra pessoa faze-lo. Isso significa duas coisas:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Primeiro&lt;/b&gt;, que sua solução é a melhor, afinal, ela é tão simples que a pessoa que lhe falou isso foi capaz de entender.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Segundo&lt;/b&gt;, que você achou o padrão. Enfim, uma solução.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se ouvir de alguém que essa sua solução é simples. Pegue um ovo e exatamente como colombo. Estoure esse ovo na cabeça dessa pessoa, com palavras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois que você jogar o ovo na cabeça de quem falou você ainda poderá dizer:&amp;quot; Viram? Agora que eu fiz é simples&amp;#8230; e todos vocês tem a capacidade de fazer o mesmo.&amp;quot;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>PGUnit - Test Drive Development on PostgreSQL stored Procedures</title>
   <link href="http://iannsp.github.com//postgresql/2008/11/11/pgunit-test-drive-development-on-postgresql-stored-procedures/"/>
   <updated>2008-11-11T00:00:00-02:00</updated>
   <id>http://iannsp.github.com//postgresql/2008/11/11/pgunit-test-drive-development-on-postgresql-stored-procedures</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;The dkLab created a tdd pl sql for postgresql called PGUnit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The link for download page and more instructions about it is [pgunit](http://en.dklab.ru/lib/dklab_pgunit)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As soon as possible I&amp;#8217;ll write some article with more informations about it here.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The important on this situations is think how much inside on our developers life the &lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;TDD&lt;/span&gt; concept are!!!&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Relato da Php Conference Brasil 2008</title>
   <link href="http://iannsp.github.com//php/project/2008/11/02/relato-da-php-conference-brasil-2008/"/>
   <updated>2008-11-02T00:00:00-02:00</updated>
   <id>http://iannsp.github.com//php/project/2008/11/02/relato-da-php-conference-brasil-2008</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Published: 2008-11-02 19:07:58&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento deste ano teve uma qualidade superior ao do ano passado, como já era de se esperar, já que ele vem realmente melhorando a cada ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Houveram mais pessoas, mais stands, mais interesse empresarial e a qualidade das palestras teve uma melhora representativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de encontrar o pessoal ([Elfo](http://www.augustopascutti.com), o [Dohms](http://www.rafaeldohms.com.br), o [Duodrado](http://duodraco.com/), o [publico](http://www.rafaelcunha.com) e toscano,&amp;#8230;) e conversar sobre os últimos acontecimentos mais importantes do mundo como lançamento da segunda temporada de big bang theory, Ruby Rails que não escala, Microsoft investindo pesado em php, outra coisa que e legal de fazer na conferência é palestrar, pois foi o que fizemos(alias, foi quase unicamente o que fiz já que tive de sair correndo para ir a um casamento[ ;) ] ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre a infra estrutura, estava muito boa, somente com aquela observação recorrente com relação a &lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;UNIFIEO&lt;/span&gt;, de que uma sala é aqui no brasil e outra lá na distante Xangai.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petiscos, cafés e sucos a vontade para os congressistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na area principal do evento havia um grande elefante inflável dando o clima, varios stands de empresas(que espero, passem a ver cada vez mais o php como foco de investimento promissor) e bem na porta o já famoso stand da livraria tempo Real(onde deixo todo mês uma parte de meus proventos ;) ).&lt;/p&gt;
Teve apresentação de cheerleaders mas eu não assisti, estava em casa, descançando(ia trabalhar no domingo), mas quem viu disse que durante a apresentação nenhum dos presentes conseguiu enxergar mais nada(houve até uma invasão alienígena durante esse momento, na qual os seres de alta inteligência deixaram uma faixa[rapidamente retirada para nao magoar ninguem] que dizia que na terra temos linguagens de programacao que nao escalam e que deveriamos tomar cuidado com ela e os modismos, mas ninguém viu nada).
A Oracle veio representada por um pessoal animado e comunicativo cuja recepção me surpreendeu, mas procurei falar pouco, deixando a missão de comunicação para o Sr. Dohms que tem assumido o papel de tradutor oficial, afinal, tá mandando bem no inglês(eita inveja XD).
&lt;p&gt;Enfim, sobrou falar das palestras, entãããããooOO, vamos a elas &amp;#8230;&lt;/p&gt;

			&lt;ol&gt;
				&lt;li&gt;Primeira palestras:&lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;SPL&lt;/span&gt; &amp;#8211; Simples Porém Legal&lt;/li&gt;
			&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;Título bem pequeno para uma palestra bem extensa, quase 60 slides(falar slide é coisa de velho mesmo? ou eu tô viajando?!) dos quais eu, by my self, crie somente uns 6, no máximo, o resto foi feito valentemente pelo pequeno ser élfico(qq dia eu explico pq elfo) [Augusto Pascutti](http://www.augustopascutti.com).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Combinamos que apresentaríamos juntos, tentando fazer um slide cada um, mas na hora lá rolou mais ele falando e eu fazendo os comentários técnicos, tipo Galvão Bueno e o cara que fala de arbitragem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele falava que &lt;b&gt;&lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;SPL&lt;/span&gt; significava standart php library&lt;/b&gt; e eu dizia algo como &amp;#8220;A regra é clara&amp;#8230;&amp;#8221;, enfim, a palestra rolou muito bem e fizemos um trabalho legal juntos(eu acho) e acho que essa parceria(de trabalho e pinga) vai render outras palestras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nós trabalhamos para conseguir apresentar a todos a idéia de que &lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;SPL&lt;/span&gt; vai ajudar muito nos projetos e que ela não precisa ser vista como um bicho de sete cabeças e que falar sobre ela pode ser uma coisa tranquila, acessível, e que, também, uma palestra de &lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;SPL&lt;/span&gt; pode durar mais de 15 minutos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A parte que me coube explicar com mais detalhes foi a parte de código que escrevi. A sobrecarga dos métodos de acesso a array usando ArrayAccess, um recurso que acho muito interessante e que pode facilitar a vida daqueles que vêem no array a melhor forma de manipular dados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;obs.: Nessa palestra não foram feridos nenhum programador daquele framework que todo mundo sabe que não escala.&lt;/p&gt;

			&lt;ol&gt;
				&lt;li&gt;Segunda Palestra: Redes Neurais Artificiais com php e Fann&lt;/li&gt;
			&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;Essa palestra falou sobre &lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;RNA&lt;/span&gt; usando o binding da Fann(Fast artificial neural network) para php e imagino que tenha sido legal, afinal, teve bastante gente que me aturou ate o final da apresentação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que eu queria com essa palestra era principalmente mostrar para o pessoal do php que é possível sim, sair do domínio de aplicações web que simplesmente conectam no banco e apresentam resultados formatados em tela com um algum grau de inteligência(esse procedimento é o campeão de vendas), aliás, que é possível escrever código que tenha um algo mais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É público que sempre peguei no pé dos outros programadores com relação ao conhecimento de algorítmos básicos de pesquisa e outros(não que eu seja expert neles).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acho que sempre fiz um papel meio que do chato, quando dizia que framework não é tudo e que conhecer como o código se processa nos bastidores era importante e que para isso era necessário mais que saber conectar ao banco de dados, executar selects e apresentar resultados formatados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não digo com isso que todo programador php tenha esse perfil, mas digo que uma parte dos programadores web o têm, pois é isso que o mercado requer, é o que pede na maioria das vezes e logo, se torna aquilo que as pessoas estudam para entrar no mercado pois viver de luz nao é uma atividade para humanos, a nao ser que tenham evoluído para formas verdes clorofilizadas com raízes aéreas capazes de apanhar os nutrientes e os ingredientes químicos necessários para a fotosíntese.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fui lá e falei, durante uma hora e meia do pouco que sei sobre,&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;Redes neurais Artificiais&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Fann.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
Eu tinha reservado os últimos 10 minutos ao menos para que trabalhassemos criando alguma rede neural para analisar dados que seriam gerados por perguntas ao pessoal que la estava e cujo objetivo seria definido lá mesmo, mas no fim, não houve tempo para o exercício real, mas treinamos uma &lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;RNA&lt;/span&gt; capaz de identificar quão crianca,jovem,adulto eh uma pessoa e executamos ela para ver os resultados, como exemplo.
&lt;p&gt;Algumas fotos você pode Conferir na Galeria do Flickr do [Silicio/Publico](http://www.rafaelcunha.com) em [http://www.flickr.com/photos/silici0/](http://www.flickr.com/photos/silici0/)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grande abraco e ate a proxima.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>pl2method - Acesso transparente a Stored procedures do PG via métodos php de mesmo nome</title>
   <link href="http://iannsp.github.com//php/project/2008/10/30/pl2methods/"/>
   <updated>2008-10-30T00:00:00-02:00</updated>
   <id>http://iannsp.github.com//php/project/2008/10/30/pl2methods</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Published: 2008-10-30 19:05:55&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Permite utilizar &lt;b&gt;métodos php para mapear stored procedures&lt;/b&gt; do postgreSQl e manipular seus parametros e result sets.&lt;br /&gt;
Implementando um bind das stored procedures direto para objetos php, com fluid interface.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;php&quot;&gt;&lt;span class=&quot;cp&quot;&gt;&amp;lt;?php&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;include_once&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;&amp;#39;ipgpl.class.php&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$p&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;k&quot;&gt;new&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;ipg&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;array&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;&amp;#39;DEBUG&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;true&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;&amp;#39;dsn&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&amp;quot;host=localhost;dbname=teste&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;),&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&amp;quot;postgres&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&amp;quot;postgres&amp;quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;);&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$p&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;-&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;na&quot;&gt;Teste&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;-&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;na&quot;&gt;Teste&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;&amp;#39;Ivo Nascimento&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;&amp;#39;10/10/2008&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;&amp;#39;2008-10-10&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;&amp;#39;10:00&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;&amp;#39;22:19:35.488543-02&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;10&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;mf&quot;&gt;10.10&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;);&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;print_r&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$p&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;-&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;na&quot;&gt;Teste&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;-&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;na&quot;&gt;Teste&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;&amp;#39;Ivo Nascimento&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;-&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;na&quot;&gt;fetch&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;PDO&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;::&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;na&quot;&gt;FETCH_ASSOC&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;));&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;print_r&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$p&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;-&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;na&quot;&gt;outroteste&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;-&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;na&quot;&gt;soma2&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;10&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;20&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;-&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;na&quot;&gt;fetch&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;());&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;print_r&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$p&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;-&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;na&quot;&gt;outroteste&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;-&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;na&quot;&gt;soma2&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;ipg&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;::&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;na&quot;&gt;_INFO&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;));&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;cp&quot;&gt;?&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;x&quot;&gt;&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;bash&quot;&gt;iann@iann:~/Projeto/pl2method&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;php teste.php
Array
 &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;(&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;[&lt;/span&gt;0&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;]&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&amp;gt; outroteste
    &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;[&lt;/span&gt;1&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;]&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&amp;gt; soma2
    &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;[&lt;/span&gt;2&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;]&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&amp;gt; integer
    &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;[&lt;/span&gt;3&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;]&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&amp;gt; p1 integer, p2 integer
 &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;)&lt;/span&gt;

iann@iann:~/Projeto/pl2method&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;php teste.php

valor: Ivo &lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;Nascimento&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&amp;gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;&amp;#39;Ivo Nascimento&amp;#39;&lt;/span&gt;  Character
valor: 10/10/2008     &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&amp;gt; &lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;&amp;#39;10/10/2008&amp;#39;&lt;/span&gt;     Date
valor: 2008-10-10     &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&amp;gt; &lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;&amp;#39;2008-10-10&amp;#39;&lt;/span&gt;     Date
valor: 10:00          &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&amp;gt; &lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;&amp;#39;10:00&amp;#39;&lt;/span&gt;          Time
valor: 22:19:35.48854 &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&amp;gt; &lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;&amp;#39;22:19:35&amp;#39;&lt;/span&gt;       Time
valor: &lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;10&lt;/span&gt;             &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&amp;gt; 10               Integer
valor: 10.1           &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&amp;gt; 10.1             Float
valor: Ivo &lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;Nascimento&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&amp;gt; &lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;&amp;#39;Ivo Nascimento&amp;#39;&lt;/span&gt; Character

Array
 &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;(&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;[&lt;/span&gt;teste&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;]&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&amp;gt; Ivo Nascimento
 &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;)&lt;/span&gt;

valor: &lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;10&lt;/span&gt;    &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&amp;gt;    10        Integer
valor: &lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;20&lt;/span&gt;    &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&amp;gt;    20        Integer

Array
 &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;(&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;[&lt;/span&gt;soma2&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;]&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&amp;gt; 30
    &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;[&lt;/span&gt;0&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;]&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&amp;gt; 30
 &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;)&lt;/span&gt;

Array
 &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;(&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;[&lt;/span&gt;0&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;]&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&amp;gt; outroteste
    &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;[&lt;/span&gt;1&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;]&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&amp;gt; soma2
    &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;[&lt;/span&gt;2&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;]&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&amp;gt; integer
    &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;[&lt;/span&gt;3&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;]&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&amp;gt; p1 integer, p2 integer
 &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Python - Manual do Big Kahuna</title>
   <link href="http://iannsp.github.com//python/2008/10/29/python-manual-do-big-kahuna/"/>
   <updated>2008-10-29T00:00:00-02:00</updated>
   <id>http://iannsp.github.com//python/2008/10/29/python-manual-do-big-kahuna</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Published: 2008-10-29 19:04:17&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Achou que eu já disse aqui que admiro muito a capacidade de organização da comunidade python, e isso tem os seus motivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para aqueles que pensam em organizar um evento, sugiro uma olhada no [ Manual do Big Kahuna](http://associacao.pythonbrasil.org/associacao/manual-do-big-kahuna).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este é um documento que rege desde a escolha do Big Kahuna até o desenvolvimento do evento, cobrindo atividades que cada um tem e preços a serem cobrados. Acho uma boa referência para aqueles que desejam realizar um &lt;b&gt;Evento de SL&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Zend Certified Engineer</title>
   <link href="http://iannsp.github.com//php/2008/10/28/zend-certified-engineer/"/>
   <updated>2008-10-28T00:00:00-02:00</updated>
   <id>http://iannsp.github.com//php/2008/10/28/zend-certified-engineer</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Published: 2008-10-28 19:01:04&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pois é pessoal, um dia isso tinha que acontecer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ontem a noite, num cubículo da &lt;b&gt;New Horizons Computer Learning Center&lt;/b&gt;(www.newhorizons.com.br) fiz a prova de certificação da Zend e, contrariando todas as pragas rogadas(brincadeira) eu passei.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tudo bem que isso não é lá essas coisa para comemorar muito já que o Elfo também passou&amp;#8230;. hahaha&amp;#8230;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O importante é dizer o seguinte: Se você esta a fim de fazer essa prova, estude tudo quanto é pegadinha e não vá para a prova estressado pq tem horas que parece de propósito, os caras colocam duas perguntas fáceis só para voce ficar pensando:&lt;br /&gt;
&amp;#8220;&amp;#8230; deve ter alguma pegadinha aqui, a Zend não ia me dar essas questões de lambuja&amp;#8230;&amp;#8221;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No frigir dos ovos, não é uma prova difícil, mas cai pergunta de stream(me diz ai, você já usou stream?) e clássicos como constantes indefinidas, passagem de parâmetro por referência, incremento e pós-decremento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E no final sempre vêm alguma pergunta com umas trinta linhas de código que eu dou a dica &amp;#8211; começa a ler o código do fim para o início, pois é lá(no fim) que normalmente tá a pegadinha ;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prova custou $US 125.00.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado sai na &lt;b&gt;&lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;HORA&lt;/span&gt;&lt;/b&gt;, mas tem um pequeno suspense(telinha de calculating&amp;#8230;.) que dá vontade de dá uma porrada no monitor. Enfim, agora eu tenho e se você não tem (igual ao Ivan Rossolen[o unico cara que eu conheco que só usa roupa preta e que virou gerente sexta-feira agora{parabens mané}]), que tal comprar uns mock tests e começar a estudar, afinal, você estará entrando num seleto grupo que no Brasil, conta com &lt;em&gt;menos de 100 membros&lt;/em&gt;. &lt;b&gt;Ivan&lt;/b&gt;, vai estudar mané e vê se vira &lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;ZCE&lt;/span&gt; logo&amp;#8230; senão não deixo você sentar na mesa para tomar cerveja com a gente.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Evento Falando em Agile 2008 da Caelum</title>
   <link href="http://iannsp.github.com//agile/evento/2008/10/28/evento-falando-em-agile-2008-da-caelum/"/>
   <updated>2008-10-28T00:00:00-02:00</updated>
   <id>http://iannsp.github.com//agile/evento/2008/10/28/evento-falando-em-agile-2008-da-caelum</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Published: 2008-10-28 19:03:35&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu estive presente no segundo dia do evento Falando em Agile 2008 realizado pela Caelum e posso lhes dizer que muitas coisas me deixaram impressionados e que as informacoes que ouvi dos palestras foram proveitosas para iniciar algumas reflexoes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vou comecar pelo comeco, afinal, &lt;em&gt;a primeira impressao e a que fica.&lt;/em&gt; O evento estava muito bem organizado, com uma equipe prestando suporte aos clientes que estiveram presentes e retirando duvidas, entregando material de suporte e cds dos patrocinadores (que foram &lt;b&gt;Yahoo&lt;/b&gt;, &lt;b&gt;Globo.com&lt;/b&gt; e &lt;b&gt;Borland&lt;/b&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para se ter uma ideia do servico prestado, eu nao estava na relacao dos inscritos para o evento pois na realidade era para outro membro da equipe estar la, mas como ele estava envolvido em outras atividades, acabou que eu fui. Expliquei a questao para o pessoal da mesa de credenciamento, identificando a empresa e etc e eles automaticamente lembraram do caso da inscricao da empresa e resolveram o meu problema fazendo um cracha com meu nome e entregando o material, enfim&amp;#8230; cheguei e ja fui ouvindo &amp;#8220;tenha um bom evento&amp;#8221; de tao rapido que foi o atendimento. Outra coisa que me impressionou foi a infra estrutura do local. Um local muito bom (rua Sao Joaquim, 460 &amp;#8211; Liberdade), com varios saloes(usamos somente um) e espaco para cofee break e etc. Coube todo mundo com sobra. Nao houve tumulto e tudo se apresentou a contendo. O cofee break que mes engordar um pouco mais(vale lembrar os fdm ;\ que me chamam de gordo nesse momento), suco de laranja, doces, salgados, cafe(bom cafe). Quem nao tomou cafe em casa se satisfez e quem tomou, repetiu a dose. Putz&amp;#8230; vamos falar das palestras logo entao&amp;#8230; A grade das palestras que eu assisti foi:&lt;/p&gt;

	&lt;ol&gt;
		&lt;li&gt;Scrum em ambientes PMBok. Qual caminho a ser seguido? &amp;#8211; Alexandre Magno (Caelum)&lt;/li&gt;
		&lt;li&gt;Scrum na Globo.com. Derrubando mitos &amp;#8211; Danilo Bradusco(Globo.com)&lt;/li&gt;
		&lt;li&gt;Padreos para introducao de novas Ideias na industria de software &amp;#8211; Damiel Cujier / Fabio Kon (&lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;IME&lt;/span&gt;-&lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;USP&lt;/span&gt;)&lt;/li&gt;
		&lt;li&gt;Experiencias de um agilista em uma empresa global &amp;#8211; Daniel Wildt e Giovano Salvador&lt;/li&gt;
		&lt;li&gt;Negocio e TI: alinhamento e agilidade &amp;#8211; Robson Caiado (Borland)&lt;/li&gt;
		&lt;li&gt;A maldicao da fabrica de software agil&lt;/li&gt;
	&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;Todas elas foram muito interessantes e tiveram seus atrativos. Logico que algumas mais que outras, mas, no fim. Valeu a pena mudar o cronograma. Por isso, vou falar de cada uma delas agora e contar um pouco do que cada uma me fez refletir&lt;/p&gt;

		&lt;ol&gt;
			&lt;li&gt;Scrum em Ambientes PMBok. Qual o caminho a ser seguido? &amp;#8211; Alexandre Magno&lt;/li&gt;
		&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;No início não tive interesse pela palestra, isso pelo simples fato de que não trabalho em ambiente PMBok, mas no decorrer da coisa o palestrante foi soltando algumas frases que me fizeram começar a prestar atenção.&lt;/p&gt;

			&lt;ol&gt;
				&lt;li&gt;Barely sufficiente = &amp;gt; Antes de criar um documento discutir com as pessoas se ele é realmente necessário(eliminar desperdício de trabalho).&lt;/li&gt;
				&lt;li&gt;Conceito de pronto =&amp;gt; Cada um tem um diferente dentro do time e isso precisa ser acertado.&lt;/li&gt;
				&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Síndrome de Nostradamus aplicada à documentação: *&lt;/strong&gt;&amp;#8220;&amp;#8230; mas um dia podem querer ver esse documento&amp;#8230;&amp;#8221;&lt;/li&gt;
				&lt;li&gt;Acordo de trabalho: montar um junto a equipe e afixa-lo em local visível =&amp;gt; Time Auto gerenciável&lt;/li&gt;
				&lt;li&gt;Gerente: Facilita a reunião e torna altamente visível as informações geradas, para todos os membros./ Facilitar a reunião de planejamento&lt;/li&gt;
				&lt;li&gt;Fugir do micro gerenciamento.&lt;/li&gt;
				&lt;li&gt;Product Back Log é do Product Owner.&lt;/li&gt;
				&lt;li&gt;O time gerencia as tarefas diárias.&lt;/li&gt;
				&lt;li&gt;O Scrum Master auxilia o cliente a criar um product Backlog facil de manter/alterar&lt;/li&gt;
				&lt;li&gt;Trabalhar para não ter times com membros flutuantes. Preferir times dedicados&lt;/li&gt;
				&lt;li&gt;TIme gerencia as dependências de tarefas e o Scrum Master foca nas dependências de projeto.&lt;/li&gt;
				&lt;li&gt;Executivos veêm gráficos.&lt;/li&gt;
				&lt;li&gt;Time tem responsabilidade sobre orçamentos.&lt;/li&gt;
				&lt;li&gt;Critérios de aceitação como &lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;DONE&lt;/span&gt;. Testes dentro da iteração usando testes automatizados com uma lista de critérios e excessões.&lt;/li&gt;
				&lt;li&gt;Manter times cross projetos é igual torcer para palmeiras e corintians ao mesmo tempo&lt;/li&gt;
				&lt;li&gt;Calcular percentual de dedicação de membros do time é impossível quando se esta em mais de um projeto.&lt;/li&gt;
				&lt;li&gt;Cada sprint tem uma retrospectiva&lt;/li&gt;
				&lt;li&gt;Manter radiadores de informação visíveis&lt;/li&gt;
				&lt;li&gt;Convidar time a identificar riscos em todas as reuniões e deixar os identificados visíveis nos radiadores de informação&lt;/li&gt;
				&lt;li&gt;Chamar fornecedores para retrospectiva do atendimento do contrato.&lt;/li&gt;
				&lt;li&gt;Mudança: Gerenciamneto Comando|Controle passar a ser liderança servidora&lt;/li&gt;
			&lt;/ol&gt;
		&lt;ol&gt;
			&lt;li&gt;Scrum na Globo.com. Derrubando mitos &amp;#8211; Danilo Bradusco(Globo.com)&lt;/li&gt;
		&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;Esta palestra cobriu o case da globo.com com relação as metodologias ágeis e&lt;br /&gt;
me impressionou muito as diferenças que foram captadas pelo pessoal da empresa&lt;br /&gt;
na medida em que eles iam utilizando as métricas e vendo o sucesso na entrega&lt;br /&gt;
dos projetos. vamos então aos cacos&lt;/p&gt;
1. Overhead de comunicação é diminuido pois as informações fluem melhor
2. Menor quantidade de bugs devido aos testes iterativos
3. Dar liberdade ao PO para apresentar o que quer. Se ele não conseguir apresentar dar tempo à ele para que ele repense e tente apresentar novamente.
4. Melhor voce se adaptar a mudança
5. Continuar escalando o conceito de &lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;DONE&lt;/span&gt; &lt;em&gt;Quando esta desenvolvido=&amp;gt;&lt;/em&gt; &lt;em&gt;Quando esta testado.=&amp;gt;&lt;/em&gt; &lt;em&gt;Quando esta em producao.=&amp;gt;&lt;/em&gt; &lt;em&gt;&amp;#8230;&lt;/em&gt;
6. Práticas ageis de Engenharia
7. Esquetes.
8. Personas
9. Confiança X Contratos.
10. Identificar papéis e não Atribuir Cargos.
11. É possível escrever software de qualidade sem burocracia.
12. Times com profissionais de várias áreas e cada categoria de profissional precisa de padrões(para &lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;DBA&lt;/span&gt; por exemplo).
13. Scrum meeting de nicho: deixar esses times criar e manter seus padrões(&lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;DBA&lt;/span&gt;, por exemplo).
14. Síndrome do PO Virtual: &lt;b&gt;Ninguém sabe que é o PO&lt;/b&gt;
15. &lt;b&gt;Erros&lt;/b&gt; &lt;em&gt;Não treinar os times no início&lt;/em&gt; &lt;em&gt;Paralelizar o trabalho&lt;/em&gt;(no final ter 90% do trabalho=nada) &lt;em&gt;Planning sem ter o backlog organizado.&lt;/em&gt;
16. &lt;b&gt;Qualidade é inegociável.&lt;/b&gt; X &lt;em&gt;Escopo negociável&lt;/em&gt;
17. Síndrome do sofá-cama: &lt;b&gt;Todo mundo fazendo mais ou menos uma coisa&lt;/b&gt;(O coordenador que é dba e que dá uma força no design&amp;#8230;)
18. A maneira como você faz as coisas é muito importante.

		&lt;ol&gt;
			&lt;li&gt;Padrões para Introdução de Novas Idéias na Indústria de Software &amp;#8211; Daniel&lt;br /&gt;
Cukier/Fabio Kon (&lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;IME&lt;/span&gt; &amp;#8211; &lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;USP&lt;/span&gt;)&lt;/li&gt;
		&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;O conteúdo desta palestra foi interessante, apesar de inicialmente ter me&lt;br /&gt;
feito pensar em sair&amp;#8230; ;) É o seguinte: Dureza ouvir dos outros coisas que&lt;br /&gt;
você já pensou, falou, fez&amp;#8230; mas que não identificou/julgou, como bom ou&lt;br /&gt;
ruim. Essa palestra foi recheada disso &amp;#8211; Padrões de comportamento &amp;#8211; meu, seu e&lt;br /&gt;
até de quem acha que não tem.&lt;/p&gt;
1. Conectores: Pessoas que apesar de não ter importancia vital no contexto acabam agindo como radiadores de informação.
2. Se você respeitar o tempo das pessoas, você ganhará a confiança delas.
3. Timebox: definir um período de tempo gera comprometimento.
4. &lt;b&gt;Simplemente faça&lt;/b&gt; &amp;#8211; &lt;em&gt;&amp;#8220;Só os idiotas esperam a perfeição. O sábio procura o aprendizado. Gandhi&amp;#8221;&lt;/em&gt;
5. &lt;b&gt;Tudo São pessoas.&lt;/b&gt;
6. Grupos de estudo informal são importantes.
7. Métodos ágeis foram os primeiros a olhar para as pessoas.
8. Patrocinador Local(o cara que apoia o projeto) é uma necessidade importante para qualquer trabalho.
9. Convite a todos para a ocasião. Nem todos vão aceitar, mas sentirão-se honrados.
10. Idéias pertencem a todos os envolvidos e não a quem a teve.

		&lt;ol&gt;
			&lt;li&gt;Experiência de um agilista em uma empresa Global&lt;/li&gt;
		&lt;/ol&gt;1. Olhar a ponta do Iceberg e dar o prazo sem o lhar a parte submersa é o mais comum.
2. &lt;b&gt;Finding ways to become more effective with truth&amp;#8230;.&lt;/b&gt;
3. Waterfall lifecycle?
4. Reescrevendo Software? Cliente com uma série de espectativas&amp;#8230;
5. Porcentual de cobertura de código é diferencial importante.
6. Time reconhece liderança
7. Investing in good stories
8. Go read The toyota talent
9. &lt;em&gt;Scrum team Coaching&lt;/em&gt;
10. Principio de Qualidade Iso 9000

		&lt;ol&gt;
			&lt;li&gt;O papel do Product Owner e priorização de Product Backlog&lt;/li&gt;
		&lt;/ol&gt;1. PO precisa saber quem é o target &amp;#8211; Precisa ter os conhecimento necessários senão &lt;em&gt;bypassed&lt;/em&gt; e o time toma suas próprias decisões.
2. PO e time = link frágil
3. PO não técnico smepre esta pressionado.
4. Product Owner(PO) tem que criar a visão. O time tem que comprar isso
5. &lt;b&gt;Visão Compartilhada&lt;/b&gt;&lt;b&gt;Clara e Contreta&lt;/b&gt;&lt;b&gt;Ser difícil de Alcançar&lt;/b&gt;&lt;b&gt;Criar Desejo&lt;/b&gt;
6. PO é o responsável pelo &lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;ROI&lt;/span&gt;.
7. Não precisa complicar=&amp;gt; Exemplo: Mas o &lt;em&gt;mágico&lt;/em&gt;(big boss) quer um relatorio diário, então vou precisar usar uma ferramenta. =&amp;gt; Resposta: Não precisa não. Vai até o Quadro todo dia de manhã, tira uma foto bo burn down chart e envia por e-mail(é essa informação que o executivo precisa &amp;#8211; o gráfico da meta).
8. &lt;b&gt;Priorizando o Backlog&lt;/b&gt;&lt;em&gt;Benefícios a serem medidos nos itens e que são os critŕios de sucesso e decidem o &lt;b&gt;&lt;em&gt;Why or Why?&lt;/em&gt;&lt;/b&gt;&amp;lt;=PO:&lt;/em&gt;**Dinehrio****Audiência** &lt;b&gt;Satisfação do Cliente&lt;/b&gt; &lt;b&gt;Fidelidade&lt;/b&gt;
9. PO entende o Cliente/Assunto/Comunicação
10. &lt;b&gt;Ideal seria manter ao menos 3 sprints a frente já mais ou menos organizados&lt;/b&gt; para que em caso de finalização adiantada e não presença do PO o time possa dar continuidade ao trabalho em outra história.
11. Modelo de ficha de tarefa_Eu como &lt;em&gt;&lt;b&gt;[&lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;CLIENTE&lt;/span&gt;]&lt;/b&gt;&lt;em&gt;quero_**[&lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;FUNCIONALIDADE&lt;/span&gt;]**&lt;/em&gt;por que assim&lt;/em&gt;&lt;b&gt;[&lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;RETORNO&lt;/span&gt;]&lt;/b&gt;
12. &lt;b&gt;Atrás da ficha o PO tem de anotar o critéiro de aceitação&lt;/b&gt; pq se no dia da demo ele estiver de mau humor, mesmo assim não vai conseguir fugir da aceitação dizendo que algo não saiu como esperado.
13. Tomar Cuidado com o &lt;b&gt;Over Architecture&lt;/b&gt;
14. Não fazer uma coisa antes de precisar dela
15. &lt;em&gt;Formas de Calculo de Prioridade de Itens do Backlog&lt;/em&gt;&lt;b&gt;Modelos Financeiros&lt;/b&gt;&lt;b&gt;Benefício Relativo&lt;/b&gt;&lt;b&gt;Método de Cano&lt;/b&gt;(Itens são classificados em (Must Have: Importantes senão a aplicação não tem por que existir, Linear: Itens que fazem diferença, destacam, Exciters: Aqueles que não fazem a diferença na aceitação do produto, mas se existirem, legal.)   16. Para dar percepção de em que categoria um item entra é interessante uma pergunta funcional e outra não funcional**O que voce acha de todo dia, quando chegar no hotel, encontrar um lata de cerveja grátis no seu frigobar?&lt;strong&gt;* &lt;em&gt;Legal, iteressante, eu ia gostar&lt;/em&gt; *&lt;/strong&gt;O que voce acha se não tivesse essa lata lá?** &lt;em&gt;Não ia fazer diferença entre eu escolher esse hotel e outro.&lt;/em&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Php Conference Brasil - 2008</title>
   <link href="http://iannsp.github.com//evento/php/php%20conference/2008/10/25/php-conference-brasil-2008/"/>
   <updated>2008-10-25T00:00:00-02:00</updated>
   <id>http://iannsp.github.com//evento/php/php%20conference/2008/10/25/php-conference-brasil-2008</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Published: 2008-10-25 19:00:30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acontece durante os dias 27,28, e 29 de novembro o evento Php Conference 2008.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um evento de php criado para a comunidade e realizado pela &lt;em&gt;Tempo Real Eventos&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse ano estarão acontecendo muitas palestras e também uma novidade, quem são os &lt;a href=&quot;http://www.phpconf.com.br/publico/maonamassa.php&quot;&gt;mini-cursos&lt;/a&gt; que ocorrerão no primeiro dia de evento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também nesse ano, consegui enviar duas palestras que acho interessantes. A primeira delas é uma que irei apresentar com um amigo de trabalho. &lt;a href=&quot;http://www.augustopascutti.com&quot; title=&quot;Elfo&quot;&gt;O Augusto&lt;/a&gt; que fala sobre &lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;SPL&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para essa palestra preparamos um material muito legal. Inclusive um jogo que irá interessar a muitos dos presentes(a gente espera) e que quem quiser ter uma ideia do que é basta procurar algo sobre o core wars.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O título é &lt;b&gt;&lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;SPL&lt;/span&gt; &amp;#8211; Simples Porém Legal&lt;/b&gt; é bem simples, porém, legal &lt;b&gt;;)&lt;/b&gt; A segunda palestra é sobre redes neurais é aborda o uso de &lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;FANN&lt;/span&gt; &amp;#8211; Fast Artificial Neural Network.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma biblioteca criada para facilitar o uso de redes neurais artificiais na resolução de problemas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse caso vou estar trabalhando com problemas de administracão tipo formularios de cadastro para pedido de algum direito(finaciamento, por exemplo) e decisões de crédito em geral, além, claro de dar uma explanada sobre o assunto e apresentar os principais tópicos da interface dessa biblioteca e como utiliza-la.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Falando sobre planejamento, criação e treinando de RNAs e de casos em que elas podem ser aplicadas no universo coorporativo. O título é &lt;b&gt;Rede Neural Artificial com &lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;PHP&lt;/span&gt; &amp;#8211; &lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;FANN&lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>plws</title>
   <link href="http://iannsp.github.com//php/postgresql/2008/10/22/plws/"/>
   <updated>2008-10-22T00:00:00-02:00</updated>
   <id>http://iannsp.github.com//php/postgresql/2008/10/22/plws</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Published: 2008-10-22 19:17:27&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a plws e uma maneira de permitir que uma stored procedure seja acessivel diretamente via um webservice sem que seja necessario utilizar-se de uma linguagem de programacao externa para a declaracao do mesmo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Normalmente precisamos de uma linguagem como php, python e outras para declarar um webservice e de um servidor http para permitir o acesso e consumo do servicos publicados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta aplicacao visao publicar diretamente como um webservice as stored procedures que forem criadas no sgdb postgreSQL.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ideia eh um mini servidor web configural (ip do sgdb, dbname, user password) ou mesmo uma aplicacao no xinetd que publique as storeds e que atenda as requisicoes de servicos de acordo com o protocolo soap.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este projeto esta meio parado por falta de tempo e pretendo retoma-lo ainda antes do &lt;span class=&quot;caps&quot;&gt;FISL&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>phpwars - Os objetos e que jogam. Que o programador mais maluco venca!!!</title>
   <link href="http://iannsp.github.com//php/jogos/2008/10/22/phpwars-os-objetos-e-que-jogam-que-o-programador-mais-maluco-venca/"/>
   <updated>2008-10-22T00:00:00-02:00</updated>
   <id>http://iannsp.github.com//php/jogos/2008/10/22/phpwars-os-objetos-e-que-jogam-que-o-programador-mais-maluco-venca</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Published: 2008-10-22 19:17:55&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Participam Ivo Nascimento e Augusto Hagiro(Elfo).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;phpwars e um jogo escrito em php basicamente para ser utilizado com ilustracao de conceitos de orientacao a objeto e utilizacao de spl.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ideia eh que os jogadores tenham que escrever classes que sigam o padrao estabelecido por uma interface e que facam upload dessas classes, que passaram por validadores e depois poderam ser usadas para jogar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem joga sao as classes, que devem ser criadas com inteligencia o suficiente para sobreviver em um tabulerio contra outra classe. Quem conseguir dominar o tabuleiro vence e ganha pontos.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>FANN - Fast Artificial Network Library v. 2.1b</title>
   <link href="http://iannsp.github.com//php/c/2008/10/21/fann-fast-artificial-network-library-v-2-1b/"/>
   <updated>2008-10-21T00:00:00-02:00</updated>
   <id>http://iannsp.github.com//php/c/2008/10/21/fann-fast-artificial-network-library-v-2-1b</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Published: 2008-10-21 18:55:35&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estava eu pesquisando novas coisas de php quando me deparei com esta biblioteca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A &lt;a href=&quot;http://leenissen.dk/fann/index.php&quot;&gt;Fann&lt;/a&gt; e uma biblioteca que vai permitir usar inteligencia artificial sem que voce tenha que se tornar um especialista(a nao ser que queira estudar a materia &amp;#8211; e isso eu recomendo). Por enquanto, eu estou estudando a mesma, mas o que posso te dizer eh que quem escreveu o bind de php (originalmente escrita em c, essa biblioteca ganhou bind para 15 linguagens incluindo Delphi, .Net, Java, Ruby and so on)caprichou mesmo e quem escreveu a biblioteca tinha muito conhecimento da area e sabia o que disponibilizar para nos, meros mortais. Esperem ao menos um artigo aquisobre esse assunto, podem ter certeza. Se quiser fazer o download do pdf dadocumentacao, &lt;a href=&quot;http://prdownloads.sourceforge.net/fann/fann_doc_complete_1.0.pdf?download&quot;&gt;[clique aqui]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Conisli e ConaPHP</title>
   <link href="http://iannsp.github.com//python/evento/2008/10/21/conisli-e-conaphp/"/>
   <updated>2008-10-21T00:00:00-02:00</updated>
   <id>http://iannsp.github.com//python/evento/2008/10/21/conisli-e-conaphp</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Estive la no Conisli, para o primeiro dia das palestra, mas no segundo nao pude estar presente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O nivel das palestras esteve melhor mas esta longe daquilo que venho falando que seria o ideal, e aqui vai uma dor de cotovelo mesmo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toda vez que vou ao PyConDay fico intrigado com a caracteristica academica da maioria das palestras. Acho que isso eh o que falta para o php &amp;#8211; palestras academicas(teoria antes da pratica, ou ambas &amp;#8211; juntas) e melhores palestras sobre pratica(isso ja esta melhorando).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os conceitos que ele aprender ali vao ajuda-lo a andar com as proprias pernas ao inves de ficar perguntando em lista a cada virgula em posicao desconhecida que ver.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um programador nao deve saber somente aquilo que precisa para trabalhar nas suas tarefas na empresa, ele precisa agregar, a cada dia, mais conhecimento sobre os mais diversos problemas e solucoes, para ai sim, estar preparado para qualquer tarefa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;obs.:Para mim, o saldo do evento foi ter conhecido mais pessoas do php(sempre a network salva), revisto os amigos e ter assistido a uma ou outra palestra.&lt;/p&gt;</content>
 </entry>
 
 
</feed>
